# Translation of PivotX to ...
# Copyright (C) 2008 PivotX team <http://pivotx.net/>
# This file is distributed under the same license as the PivotX package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PivotX 2.1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: translations@pivotx.net\n"
"POT-Creation-Date: 2011-10-12 12:06+0200\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "%n visitors on this page"
msgstr ""

msgid "Total visits"
msgstr ""

msgid "Unique visitors"
msgstr ""

msgid "This month"
msgstr ""

msgid "This week"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Today"
msgstr "월요일"

#, fuzzy
msgid "Keyword"
msgstr "비밀번호"

msgid "Frequency"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Previous Month"
msgstr "이전 보관소"

#, fuzzy
msgid "Next Month"
msgstr "월"

msgid "Start day of the week"
msgstr ""

msgid "Error"
msgstr ""

msgid "Select the day of the week you wish the calendar to start on."
msgstr ""

msgid "Select"
msgstr "선택"

msgid ""
"No items in Delicious Feed. Please check the settings in the PivotX backend."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Image"
msgstr "그림 이름"

msgid "Description"
msgstr "설명"

#, fuzzy
msgid "Upload an image"
msgstr "새 파일 올리기:"

msgid "Upload"
msgstr "올리기"

msgid "Gallery"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Edit Gallery"
msgstr "갈래 고치기"

#, fuzzy
msgid "Add an image"
msgstr "새 파일 올리기:"

msgid "Add"
msgstr ""

msgid ""
"The Uploader does not work well from 'localhost'. Please use the server's "
"(internal) IP-address instead."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Upload a file"
msgstr "새 파일 올리기:"

msgid "Web Property ID"
msgstr ""

msgid "Error - input needs to be in the form of UA-xxxxxx-x"
msgstr ""

msgid ""
"Enter your personal Web Property ID, aka. UA tracking code. This looks like "
"UA-xxxxxx-y or UA-xxxxx-yy. Check your account information after logging in "
"to Google Analytics"
msgstr ""

msgid "Google account login"
msgstr ""

msgid "Error - input needs to be text"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Google account password"
msgstr "기본 언어"

#, php-format
msgid ""
"If you want to display a summary of the statistics on the Dashboard, fill in "
"the specifics of a Google Account that has access to these statistics. After "
"doing this, click %sthis link%s to test the login, and fetch the id, to fill "
"in below."
msgstr ""

msgid "Profile ID"
msgstr ""

msgid "Error - input needs to be a number"
msgstr ""

msgid ""
"The (secret) Profile ID number, that will be used to display the reports. "
"See above, on how to get this number."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "설정"

msgid ""
"Sets the domain name for cookies, e.g. .example.com, allows tracking of all "
"subdomains in one profile"
msgstr ""

msgid "Custom campaign variables: Campaign Name"
msgstr ""

msgid "Custom campaign variables: Campaign Medium"
msgstr ""

msgid "Custom campaign variables: Campaign Source"
msgstr ""

msgid "Custom campaign variables: Campaign Term"
msgstr ""

msgid "Custom campaign variables: Campaign Content"
msgstr ""

msgid "Custom campaign variables: Campaign no-override key"
msgstr ""

msgid ""
"If set to true, enable linker functionality, e.g. in combination with a 3rd-"
"party shopping cart"
msgstr ""

msgid "Set the inactive session timeout in milliseconds"
msgstr ""

msgid "If set to true, allow Analytics to be used in conjunction with Urchin"
msgstr ""

#, php-format
msgid ""
"Generate code for AdSense for Analytics reporting for multiple domains. %"
"sSee description.%s"
msgstr ""

msgid "Oops! I'm afraid I couldn't read the Google Calendar feed."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "My Calendar"
msgstr "달력"

msgid "ID"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "That's not a proper ID!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid ""
"The ID of your <a href='http://www.google.com/calendar/'>Google Calendar</"
"a>. This is your Gmail e-mail address or something like "
"<tt>d8a49s3jgekpep0p1eiv7pueo4@group.calendar.google.com</tt>. You'll find "
"the ID in the 'Calendar Address' box on the 'Calendar Details' tab when you "
"have selected a specific calendar on the settings page."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Maximum items"
msgstr "최대 파일 크기"

#, fuzzy
msgid "That's not a proper value!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "The maximum amount of items to show from your Calendar."
msgstr ""

msgid "Only include future events"
msgstr ""

msgid "No"
msgstr "아니오"

msgid "Yes"
msgstr "예"

#, fuzzy
msgid "Sort items by"
msgstr "최근"

#, fuzzy
msgid "Start time"
msgstr "통계"

#, fuzzy
msgid "Updated time"
msgstr "새 파일 올리기:"

#, fuzzy
msgid "Order items"
msgstr "테두리"

#, fuzzy
msgid "Ascending"
msgstr "날짜 표시 설정"

#, fuzzy
msgid "Descending"
msgstr "날짜 표시 설정"

#, fuzzy
msgid "Widget Style"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "That's not a proper style!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "Select the style to use for this widget."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Header format"
msgstr "자세한 날짜 형식"

msgid "Error!"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Output format"
msgstr "자세한 날짜 형식"

msgid "Format for start date"
msgstr ""

msgid ""
"Define the start date format using the standard PivotX <a href=\"http://book."
"pivotx.net/page/app-d\">date formatting options</a>."
msgstr ""

msgid "Format for end date"
msgstr ""

msgid ""
"Define the end date format using the standard PivotX <a href=\"http://book."
"pivotx.net/page/app-d\">date formatting options</a>."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Footer format"
msgstr "자세한 날짜 형식"

msgid "Use only as snippet"
msgstr ""

#, php-format
msgid "Yes, I don't want %s to appear among the widgets."
msgstr ""

msgid "Google Maps API key"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default width of map"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Default height of map"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Default zoom for map"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Default latitude for map"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Default longitude for map"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Default map type"
msgstr "서식 만들기"

msgid "Preserve viewport when inserting KML files"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Red"
msgstr "수"

msgid "Blue"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Black"
msgstr "백업"

msgid "Grey"
msgstr ""

msgid "Select the color scheme to use for the widget."
msgstr ""

msgid "Your last.fm login name"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "That's not a proper login name!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "The name you use to log in at <a href='http://last.fm'>Last.fm</a>."
msgstr ""

msgid "Playing \"%nicefilename%\"."
msgstr ""

msgid "Youtube video \"%basename%\"."
msgstr ""

msgid "Vimeo video \"%basename%\"."
msgstr ""

msgid "Video \"%nicefilename%\""
msgstr ""

msgid "This page requires a password to view. Please give the password."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "You don't have access to this page"
msgstr "피벗의 이 영역에 접근할 권한이 없습니다."

msgid ""
"You didn't provide the correct password to access the requested entry. If "
"you've made a typo, go back, and try again. <br /><br />If you don't know "
"the password, you could ask the owner of the website to get access to the "
"entry."
msgstr ""

msgid ""
"# Enter each user with password on a new line.\n"
"# Use a hash to add comments or disable a user\n"
"# Example: password|username\n"
msgstr ""

msgid "Yes, but only pages and entries"
msgstr ""

msgid "Yes, for the complete site"
msgstr ""

msgid "Enable password protection"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default password"
msgstr "기본 언어"

msgid "This is the password that's requested when no other password is given."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Password question"
msgstr "비밀번호"

msgid ""
"This is the text that people see, when they're being asked for the password."
msgstr ""

msgid "Access for logged in users"
msgstr ""

msgid "Yes, don't require a password from a user that is logged in."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "'No access' template"
msgstr "서식 만들기"

msgid "When the user is not granted access, show this template."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "'No access' title"
msgstr "글 날짜"

msgid "When the user is not granted access, show this title."
msgstr ""

msgid "'No access' text"
msgstr ""

msgid "When the user is not granted access, show this text."
msgstr ""

msgid "All access ipnumbers"
msgstr ""

msgid "These ipnumbers can access everything without password."
msgstr ""

msgid "Users"
msgstr "사용자"

#, fuzzy
msgid "Password Protect"
msgstr "비밀번호"

msgid "Yes, protect this page with a password."
msgstr ""

msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

msgid ""
"Specify the required password, or leave blank to use the default password."
msgstr ""

msgid "Edit in Picnik"
msgstr ""

msgid "Keep original"
msgstr ""

msgid "Yes, keep the original image after editing it in Picnik"
msgstr ""

msgid "Hide buttons"
msgstr ""

msgid "Yes, replace the original 'edit' button for images"
msgstr ""

msgid "Picnik API key"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "That's not a proper API key!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid ""
"If you have your own picnik API key, you may enter it here. <br /> Leave "
"this blank if you're not sure."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Note"
msgstr "없음"

msgid ""
"It seems you're running PivotX from a local network. The Picnik "
"extension<br /> needs to be able to fetch the images over the internet, so "
"it might not work on<br /> your current setup."
msgstr ""

msgid "Piwik URL"
msgstr ""

msgid "Either the global or local URL to where you have installed Piwik."
msgstr ""

msgid "Piwik Website ID "
msgstr ""

msgid "The id for the website as found in the Piwik website overview."
msgstr ""

msgid "Ignore IP"
msgstr ""

msgid "A comma separated list of IP that shouldn't be registered in Piwik."
msgstr ""

msgid "Preview link is only available for unpublished items."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Publish preview"
msgstr "게시된 시각"

#, fuzzy
msgid "Preview"
msgstr "글 미리 보기"

msgid "Use this link if you want send someone a preview link."
msgstr ""

msgid "Preview link will be available for after you save."
msgstr ""

msgid "Shop Transactions"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default folder name"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "That's not a proper folder name!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid ""
"The name of the folder in where the images are that Slideshow should use. "
"This should be a folder inside your <tt>images</tt> folder. So if you input "
"<tt>slideshow</tt>, the slideshow will look in the <tt>/images/slideshow/</"
"tt> folder. Don't start or finish with a slash."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default timeout"
msgstr "갈래 지우기"

msgid "The time (in milliseconds) between each image in the slideshow."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default width"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Default height"
msgstr "기본 언어"

msgid ""
"The width and height of the thumbnails in the widget. The borders are added "
"to this, so the total dimensions of the widget can be wider and taller."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default zoom crop"
msgstr "기본 언어"

msgid ""
"The zoom crop value to use when creating thumbnails. See includes/timthumb."
"php for an explanation. Also notice the potential influence of timhumb_zc "
"setting."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default css"
msgstr "기본 언어"

msgid "The css to use for slideshow."
msgstr ""

msgid "Limit"
msgstr ""

msgid ""
"This limits the number of items that are shown. If you set it too high, it "
"will take longer to load your site."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Order by"
msgstr "테두리"

#, fuzzy
msgid "Date ascending"
msgstr "날짜 표시 설정"

#, fuzzy
msgid "Date descending"
msgstr "날짜 표시 설정"

msgid "Alphabet"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Random"
msgstr "만들어진 시각"

msgid "Select the order in which the images are shown."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Use popup"
msgstr "팝업 그림을 집어넣기"

msgid "Thickbox"
msgstr ""

msgid "Fancybox"
msgstr ""

msgid "Select which popup type images are displayed in when clicked."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Use recursion"
msgstr "이모티콘 사용"

#, fuzzy
msgid "Leaf"
msgstr "왼쪽"

#, fuzzy
msgid "All"
msgstr "허가"

msgid ""
"If recursion is enabled images from either all subdirectories or just the "
"leaf subdirectories will be included in the slide show."
msgstr ""

msgid "Use directories in title"
msgstr ""

msgid ""
"Yes, include directory names to the automatically generated image titles."
msgstr ""

msgid "Buttons"
msgstr ""

msgid ""
"Warning! If you use the default css (slideshow) then the buttons are hidden!"
msgstr ""

msgid "Show title when hovering over buttons"
msgstr ""

msgid "Yes, include the title as a tooltip for the buttons."
msgstr ""

msgid "Tooltip opacity"
msgstr ""

msgid "Set the opacity of the shown tooltip."
msgstr ""

msgid "Show buttons before slideshow"
msgstr ""

msgid "Yes, show the buttons first and then the slideshow."
msgstr ""

msgid "Warning! These features are experimental, so use them with caution!"
msgstr ""

msgid "IPTC Index"
msgstr ""

msgid ""
"Index of image title in IPTC table. (Picasa comments use '2#120'). Leave "
"blank to generate a nicename."
msgstr ""

msgid "IPTC Encoding"
msgstr ""

msgid ""
"Encoding of image IPTC texts. (Use the iconv encoding names.) Leave blank "
"for no decoding."
msgstr ""

msgid "Share this:"
msgstr ""

msgid ""
"These icons link to social bookmarking sites where readers can share and "
"discover new web pages."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Tagline"
msgstr "줄 안에"

#, fuzzy
msgid "That's not a proper tagline!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "The text to display in front of the Social Bookmarking buttons."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Open in new window"
msgstr "링크를 새 창에서 열기"

msgid ""
"If you enable this, all links will open in a new (blank) window. Note: doing "
"this will prevent your website from being valid XHTML."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Show these links"
msgstr "XML: RSS Feed"

msgid "Rating button description"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "That's not a proper description!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid ""
"The text to display besides the star ranking buttons. You can use %count% "
"and %average% to insert those values."
msgstr ""

msgid "Rating average description"
msgstr ""

msgid ""
"The text to show when only showing a simple average. You can use %average% "
"to insert that value."
msgstr ""

msgid "Thank you for voting!"
msgstr ""

msgid "Use your browser's back button to go back to the previous page."
msgstr ""

msgid "Your WIE login name"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "That's not a proper username!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

#, php-format
msgid "The name you use to log in at %s"
msgstr ""

msgid "Include weblog frontpages"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Only weblog"
msgstr "웹로그"

msgid "Select a weblog or weblogs that should only be added to the sitemap."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Exclude weblog"
msgstr "새 웹로그"

msgid "Select a weblog or weblogs that should not be added to the sitemap."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Include entries"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid "Only category"
msgstr "갈래"

msgid ""
"Select a category or categories that should only be added to the sitemap."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Exclude category"
msgstr "갈래 고치기"

msgid ""
"Select a category or categories that should not be added to the sitemap."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Include pages"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid "Only chapter"
msgstr "갈래"

msgid "Select a chapter or chapters that should only be added to the sitemap."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Exclude chapter"
msgstr "갈래"

msgid "Select a chapter or chapters that should not be added to the sitemap."
msgstr ""

msgid "Filter as any robot"
msgstr ""

msgid ""
"Test each sitemap entry against all Disallow rules in robots.txt. User-agent "
"qualifiers are ignored, every Disallow will contribute to URI exclusion."
msgstr ""

msgid "If this doesn't make any sense to you, leave the check box unchecked."
msgstr ""

msgid "Additional URIs"
msgstr ""

msgid ""
"Additional URIs to include in sitemap. Separate the URIs with a comma. The "
"URIs should be absolute paths (i.e. /myuri/here). Last modified will always "
"be set to the current day."
msgstr ""

msgid "About"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Latest Comments"
msgstr "최근 덧글"

msgid "Stuff"
msgstr ""

msgid "Archives"
msgstr "보관소"

msgid "Categories"
msgstr "갈래"

msgid "Links"
msgstr "다른 곳들"

#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "검색"

msgid "Linkdump"
msgstr ""

msgid "Home"
msgstr ""

msgid "Tag Cloud"
msgstr ""

msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Email"
msgstr "이메일"

msgid "URL"
msgstr "URL"

msgid "Post Comment"
msgstr "덧글 쓰기"

msgid "Preview Comment"
msgstr "덧글 미리보기"

msgid "Remember personal info?"
msgstr "개인 정보를 기억할까요?"

msgid "Yes, give me a cookie and remember me."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Navigation"
msgstr "설정"

msgid "Top"
msgstr ""

msgid "Powered by"
msgstr "Powered by"

#, fuzzy
msgid "More"
msgstr "테두리"

#, fuzzy
msgid "Pages"
msgstr "바꾸기"

msgid "Meta"
msgstr ""

msgid "(optional field)"
msgstr ""

msgid "Comment"
msgstr "덧글"

msgid "Notify"
msgstr ""

msgid "Yes, send me email when someone replies."
msgstr ""

msgid "Hide email"
msgstr ""

msgid "Yes, hide my email address."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"<strong>Small print:</strong> All html tags except &lt;b&gt; and &lt;i&gt; "
"will be removed from your comment. You can make links by just typing the url "
"or mail-address."
msgstr ""
"<b>참고:</b> 덧글에 &lt;b&gt;와 &lt;i&gt; 밖의 테그를 쓰시면 지워지게 됩니"
"다. URL이나 메일 주소만 입력해도 링크가 만들어집니다."

msgid "Warning!"
msgstr ""

msgid "Javascript and Cookies must be enabled to log in to PivotX."
msgstr ""

msgid ""
"PivotX couldn't set the session properly. Try logging out, and logging on "
"again. You could also try clearing your browser's cache, and make sure no "
"software on your computer is interfering with the cookies."
msgstr ""

msgid "If the problem persists, ask for help on the forum."
msgstr ""

msgid "Insert an Image"
msgstr "그림을 집어넣기"

msgid ""
"To insert an image, you should upload an image, or select a previously "
"uploaded image."
msgstr ""
"그림을 집어넣기 위해서는 그림을 올리거나 올려진 그림을 선택해야 합니다."

msgid "2 MB Max"
msgstr ""

msgid "Image name"
msgstr "그림 이름"

#, fuzzy
msgid "Select an image"
msgstr "그림 선택"

msgid "Alternate text"
msgstr "대신 표시할 글"

msgid "Title"
msgstr "제목"

msgid "Align"
msgstr "정렬"

msgid "Center (default)"
msgstr "가운데 (기본값)"

msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

msgid "Inline"
msgstr "줄 안에"

#, fuzzy
msgid "Insert image!"
msgstr "그림을 집어넣기"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#, fuzzy
msgid "Filter on:"
msgstr "거르기"

msgid "Category"
msgstr "갈래"

#, fuzzy
msgid "all categories"
msgstr "갈래"

msgid "Author"
msgstr "글쓴이"

#, fuzzy
msgid "all authors"
msgstr "기본 언어"

msgid "Status"
msgstr "상태"

msgid "all statuses"
msgstr ""

msgid "Go!"
msgstr "계속"

#, fuzzy
msgid "Search for:"
msgstr "검색"

#, fuzzy
msgid "Reset search"
msgstr "검색"

msgid "Show all"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Uploading"
msgstr "올리기"

#, fuzzy
msgid "uploaded"
msgstr "올리기"

#, fuzzy
msgid "Uploaded"
msgstr "올리기"

msgid "File extension error"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Upload too big"
msgstr "올리기"

#, fuzzy
msgid "Upload init error"
msgstr "올리기"

#, fuzzy
msgid "Upload error"
msgstr "올리기"

msgid "Orphaned Pages"
msgstr ""

msgid ""
"These pages do not belong to any chapter, and will not show up in pagelists "
"or menus."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "order"
msgstr "테두리"

#, fuzzy
msgid "back to top"
msgstr "백업"

#, fuzzy
msgid "Edit this page"
msgstr "이모티콘"

#, fuzzy
msgid "Timed Publish"
msgstr "게시된 시각"

msgid "Hold"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Published"
msgstr "게시된 시각"

#, fuzzy
msgid "default template"
msgstr "서식 만들기"

msgid "Edit Page"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Are you sure you wish to delete this Page?"
msgstr "이 갈래를 지우고 싶으시면 '예'를 선택하십시오"

msgid "Delete Page"
msgstr ""

msgid "Write a new Page"
msgstr ""

msgid "Edit Chapter"
msgstr ""

msgid "Are you sure you wish to delete this Chapter?"
msgstr ""

msgid "Delete Chapter"
msgstr ""

msgid "Add a Chapter"
msgstr ""

msgid "Visit our website at:"
msgstr ""

msgid "The PivotX Team"
msgstr ""

msgid "Core team members"
msgstr ""

msgid "aka"
msgstr ""

msgid "Code"
msgstr "코드"

msgid "architecture"
msgstr ""

msgid "Contact"
msgstr ""

msgid "Head of Support"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "website maintenance"
msgstr "유지보수"

msgid "contact"
msgstr ""

msgid ""
"Note: please don't use these email addresses for support questions. Please "
"use our forum for those: "
msgstr ""

msgid "Official contributors"
msgstr ""

msgid "(support and additional coding)"
msgstr ""

msgid "Previous contributors"
msgstr ""

msgid "lest we forget"
msgstr ""

msgid "Used libraries / tools"
msgstr ""

msgid "website"
msgstr ""

msgid ""
"We probably forgot some... Please let us know if we did, and we'll give "
"credits in the next release"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The latest comments"
msgstr "최근 글"

msgid "IP-address"
msgstr "IP 주소"

msgid "Date"
msgstr "날짜"

msgid "Edit this comment"
msgstr ""

msgid "Edit"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Delete this comment?"
msgstr "지우기"

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#, fuzzy
msgid "Unblock this IP-address?"
msgstr "이 IP 주소들을 저장"

#, fuzzy
msgid "Unblock IP"
msgstr "IP %s 차단 해제"

#, fuzzy
msgid "Block this IP-address?"
msgstr "IP %s 차단"

#, fuzzy
msgid "Block IP"
msgstr "IP %s 차단"

msgid "on"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "There are no latest comments"
msgstr "이 글에는 덧글이 없습니다."

msgid "No comments"
msgstr "덧글 없음"

msgid "Welcome, unknown user."
msgstr ""

msgid "Welcome back"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#, fuzzy
msgid "User agent"
msgstr "글 사용"

#, fuzzy
msgid "In moderation"
msgstr "소개"

#, fuzzy
msgid "No title"
msgstr "글 날짜"

#, fuzzy
msgid "Chapter"
msgstr "갈래"

#, fuzzy
msgid "none"
msgstr "한"

#, fuzzy
msgid "Template"
msgstr "서식"

#, fuzzy
msgid "By"
msgstr "본문"

#, fuzzy
msgid "Posted"
msgstr "바꾸기"

#, fuzzy
msgid "No name"
msgstr "이름"

msgid "On"
msgstr ""

msgid "Introduction"
msgstr "소개"

msgid "Body"
msgstr "본문"

msgid "Keywords"
msgstr ""

msgid "Tags"
msgstr ""

msgid "Separate Tags with spaces. E.g., movies jedi starwars (not 'star wars')"
msgstr ""

msgid "Post Status"
msgstr "게시 상태"

#, fuzzy
msgid "Publish"
msgstr "게시된 시각"

msgid "Publish on"
msgstr "게시된 시각"

#, fuzzy
msgid "Post Page"
msgstr "바꾸기"

#, fuzzy
msgid "(none)"
msgstr "한"

#, fuzzy
msgid "Allow comments"
msgstr "덧글 허가"

msgid "Post Entry"
msgstr "글 쓰기"

msgid "Entries"
msgstr "글"

msgid "Comments"
msgstr "덧글"

#, fuzzy
msgid "Other"
msgstr "10월"

msgid "Overview"
msgstr "개관"

msgid "New Entry"
msgstr "새 글 쓰기"

#, fuzzy
msgid "New Page"
msgstr "바꾸기"

msgid "Logout"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "View site"
msgstr "제목"

msgid "About PivotX"
msgstr ""

msgid "c"
msgstr ""

msgid "t"
msgstr ""

msgid "more"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The latest entries"
msgstr "최근 글"

msgid "The latest pages"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The latest trackbacks"
msgstr "최근 글"

#, fuzzy
msgid "Blog Name"
msgstr "웹로그 이름"

#, fuzzy
msgid "Edit this trackback"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Delete this trackback?"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "There are no latest trackbacks"
msgstr "이 글에는 덧글이 없습니다."

#, fuzzy
msgid "No trackbacks"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Save changes"
msgstr "변경 사항 저장"

msgid "You have unsaved changes. Do you wish to continue?"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The configuration was successfully updated."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The configuration could not be updated."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "Permalink"
msgstr ""

msgid "edit"
msgstr "고치기"

msgid "Internal Name"
msgstr ""

msgid "Subtitle"
msgstr "부제"

#, fuzzy
msgid "Post or Preview"
msgstr "글 미리 보기"

msgid "Post and Continue Editing"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgid "Order"
msgstr ""

msgid "Created on"
msgstr "만들어진 시각"

#, fuzzy
msgid "Last edited on"
msgstr "가장 최근에 고친 시각"

#, fuzzy
msgid "Are you sure you wish to delete this page?"
msgstr "이 갈래를 지우고 싶으시면 '예'를 선택하십시오"

#, fuzzy
msgid "Delete page"
msgstr "지우기"

#, fuzzy
msgid "Compact view"
msgstr "모든 목록 비리보기"

#, fuzzy
msgid "Active widgets"
msgstr "보관소 설정"

msgid "Available Widgets"
msgstr ""

msgid "Save"
msgstr ""

msgid "Update available"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Version"
msgstr "변환"

msgid "General"
msgstr ""

msgid "Templates"
msgstr "서식"

#, fuzzy
msgid "Subweblogs"
msgstr "웹로그"

#, fuzzy
msgid "XML feeds"
msgstr "XML: RSS Feed"

#, fuzzy
msgid "Commenting"
msgstr "덧글"

#, fuzzy
msgid "Back to Weblogs"
msgstr "웹로그의 URL"

#, fuzzy
msgid "Insert a Tag"
msgstr "그림을 집어넣기"

msgid ""
"Insert a tag in your entry with an optional link. You can also select a tag "
"from the (partial) Tag Cloud below."
msgstr ""

msgid "Tag"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Insert tag!"
msgstr "그림을 집어넣기"

msgid "Suggested Tags"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Via Link"
msgstr "다른 곳들"

#, fuzzy
msgid "Via Title"
msgstr "제목"

#, fuzzy
msgid "Trackback Ping"
msgstr "트랙백 주소"

#, fuzzy
msgid "View Comments and Trackbacks"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Trackbacks"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Are you sure you wish to delete this entry?"
msgstr "이 갈래를 지우고 싶으시면 '예'를 선택하십시오"

#, fuzzy
msgid "Delete entry"
msgstr "지우기"

#, fuzzy
msgid "Insert a Download"
msgstr "링크 집어넣기"

#, fuzzy
msgid ""
"To make a file download, you should upload a file, or select a previously "
"uploaded file. Then select whether you want an icon or text link that "
"triggers the download."
msgstr ""
"그림을 집어넣기 위해서는 그림을 올리거나 올려진 그림을 선택해야 합니다. 그 다"
"음에 팝업을 여는 작은그림이나 글을 고르십시오."

#, fuzzy
msgid "File Name"
msgstr "파일 이름"

msgid "Link Look"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Use Icon"
msgstr "이모티콘 사용"

#, fuzzy
msgid "Use Text"
msgstr "글 사용"

#, fuzzy
msgid "Link Title"
msgstr "제목"

#, fuzzy
msgid "Insert download!"
msgstr "링크 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Jump to:"
msgstr "(%num%)번째 쪽으로 가기"

msgid "Message Log"
msgstr ""

msgid "Website is OFFLINE"
msgstr ""

msgid "My Info"
msgstr "내 정보"

#, fuzzy
msgid "View debug logs"
msgstr "새 웹로그"

#, fuzzy
msgid "sec."
msgstr "초"

msgid "using"
msgstr ""

msgid "queries"
msgstr ""

msgid "build"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Documentation"
msgstr "덧글"

msgid "Table of Contents"
msgstr ""

msgid "Pg."
msgstr ""

msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

msgid "Filesize"
msgstr "파일 크기"

msgid "Thumbnail"
msgstr "작은그림"

#, fuzzy
msgid "Are you sure you wish to delete this file?"
msgstr "이 갈래를 지우고 싶으시면 '예'를 선택하십시오"

#, fuzzy
msgid "Copy to file name?"
msgstr "파일 이름"

#, fuzzy
msgid "Duplicate"
msgstr "날짜"

#, fuzzy
msgid "New file name?"
msgstr "파일 이름"

#, fuzzy
msgid "Create a new file"
msgstr "새 사용자 만들기"

#, fuzzy
msgid "New folder name?"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Create a new folder"
msgstr "새 사용자 만들기"

msgid ""
"You're not allowed to upload/duplicate files in this folder. Use your FTP "
"program to do this."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "List of uploaded files"
msgstr "파일을 올립니다"

#, fuzzy
msgid "Done"
msgstr "완료"

#, fuzzy
msgid "Add a new configuration option:"
msgstr "설정 파일 고치기"

msgid "Key"
msgstr ""

msgid "Value"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Edit options"
msgstr "이모티콘"

msgid "You should first select or upload an image"
msgstr "먼저 그림을 고르거나 올려야 합니다"

msgid ""
"To make a popup to an image, you should upload an image, or select a "
"previously uploaded image. Then select a text or a thumbnail that triggers "
"the popup."
msgstr ""
"그림을 집어넣기 위해서는 그림을 올리거나 올려진 그림을 선택해야 합니다. 그 다"
"음에 팝업을 여는 작은그림이나 글을 고르십시오."

msgid "For popup"
msgstr "팝업을 열 때"

msgid "Use Thumbnail"
msgstr "작은그림 사용"

#, fuzzy
msgid "edit thumbnail"
msgstr "작은그림 고치기"

msgid "Border"
msgstr "테두리"

msgid "pixels"
msgstr "픽셀"

#, fuzzy
msgid "Insert popup!"
msgstr "팝업 그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Timed"
msgstr "제목"

msgid "Held"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Edit this entry"
msgstr "지우기"

#, fuzzy
msgid "categories"
msgstr "갈래"

msgid "Check All"
msgstr "전체 선택"

msgid "Uncheck All"
msgstr "전체 해제"

msgid "With the checked entries, do:"
msgstr "선택한 글을:"

msgid "- select an option -"
msgstr "- select an option -"

#, fuzzy
msgid "Set Status to \"publish\""
msgstr "'게시' 상태로 전환"

#, fuzzy
msgid "Set Status to \"hold\""
msgstr "'보관' 상태로 전환"

msgid "Delete them"
msgstr "지우기"

msgid "No entries found."
msgstr ""

msgid "Your search or filter settings gave no results."
msgstr ""

msgid "You may reset the filters with the following link:"
msgstr ""

msgid "You can also create a"
msgstr ""

msgid "Create New User"
msgstr "새 사용자 만들기"

msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

msgid "Nickname"
msgstr ""

msgid "Userlevel"
msgstr "사용자 수준"

msgid "Last Login"
msgstr ""

msgid "Edit User"
msgstr "사용자 고치기"

#, fuzzy
msgid "You're about to remove access for %1. Are you sure you want to do this?"
msgstr "%1을 지우려고 합니다. 정말로 지우시겠습니까?"

msgid "Verified"
msgstr ""

msgid "Disabled"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Notifications"
msgstr "이모티콘"

#, fuzzy
msgid "Edit Visitor"
msgstr "사용자 고치기"

#, fuzzy
msgid "You are about to delete visitor %1. Are you sure?"
msgstr "%1을 지우려고 합니다. 정말로 지우시겠습니까?"

#, fuzzy
msgid "Insert PivotX Image"
msgstr "그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Insert PivotX Popup"
msgstr "그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Insert PivotX Download"
msgstr "링크 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Insert PivotX Tag"
msgstr "그림을 집어넣기"

msgid "The default category is:"
msgstr ""

msgid ""
"This means that new entries will have this category, unless you edit the "
"selected categories."
msgstr ""

msgid "Create New Category"
msgstr "새 갈래 만들기"

msgid "Display Name"
msgstr ""

msgid "Number of Entries"
msgstr "글 수"

msgid "Hidden Category"
msgstr ""

msgid "Sorting Order"
msgstr ""

msgid "Edit Category"
msgstr "갈래 고치기"

#, fuzzy
msgid "users"
msgstr "사용자"

#, fuzzy
msgid "View entries"
msgstr "글 바로 만들기"

msgid "Are you sure you wish to delete this category?"
msgstr "이 갈래를 지우고 싶으시면 '예'를 선택하십시오"

msgid "New Weblog"
msgstr "새 웹로그"

msgid "Weblog Name"
msgstr "웹로그 이름"

#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "글 미리 보기"

#, fuzzy
msgid "You are about to delete weblog %1. Are you sure?"
msgstr "%1을 지우려고 합니다. 정말로 지우시겠습니까?"

msgid "Export as theme"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Insert a file"
msgstr "그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid ""
"To insert a file, you should upload one, or select a previously uploaded "
"file."
msgstr ""
"그림을 집어넣기 위해서는 그림을 올리거나 올려진 그림을 선택해야 합니다."

#, fuzzy
msgid "File name"
msgstr "파일 이름"

#, fuzzy
msgid "Select a file"
msgstr "선택"

#, fuzzy
msgid "Insert file!"
msgstr "그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Edit Entry (fullscreen)"
msgstr "글을 고칩니다"

msgid "View website (fullscreen)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Comments waiting for moderation"
msgstr "덧글 설정"

#, fuzzy
msgid "Approve"
msgstr "덧글 없음"

#, fuzzy
msgid "Check all"
msgstr "전체 선택"

#, fuzzy
msgid "Check none"
msgstr "전체 선택"

#, fuzzy
msgid "Approve comments"
msgstr "덧글 없음"

#, fuzzy
msgid "Delete comments"
msgstr "지우기"

msgid "There are no comments waiting for moderation"
msgstr ""

msgid "first"
msgstr "처음"

msgid "previous"
msgstr "이전"

msgid "next"
msgstr "다음"

msgid "last"
msgstr "마지막"

msgid ""
"Hi, and welcome to %1! Below this bit of text you can see a short overview "
"of the latest <a href='index.php?page=entries'>entries</a> and <a "
"href='index.php?page=pagesoverview'>pages</a>. And perhaps even <a "
"href='index.php?page=comments'>new comments</a> that are in the moderation "
"queue."
msgstr ""

msgid "Configuration"
msgstr "설정"

msgid "Manage Media"
msgstr "매체 관리"

#, fuzzy
msgid "overview of entries"
msgstr "간추린 글 관리"

#, fuzzy
msgid "overview of comments"
msgstr "간추린 글 관리"

#, fuzzy
msgid "Entry"
msgstr "새 글 쓰기"

#, fuzzy
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#, fuzzy
msgid "overview of pages"
msgstr "간추린 글 관리"

#, fuzzy
msgid "PivotX News"
msgstr "피벗 » 새 글"

msgid "Visit the website"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The latest events"
msgstr "최근 글"

#, fuzzy
msgid "Show more items"
msgstr "최근"

#, fuzzy
msgid "The latest Forum posts"
msgstr "최근 글"

msgid "Suggestions"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Show more tags"
msgstr "최근"

#, fuzzy
msgid "The configuration was succesfully saved."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "Save and continue editing"
msgstr ""

msgid ""
"You have Caching and/or Minify enabled. If your changes do not show up "
"immediately, %click here% and disable Caching and Minify while you're "
"working on your site."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "Cannot open file %s"
msgstr "파일을 열 수 없습니다. 권한을 확인하세요."

#, fuzzy, php-format
msgid "Cannot write to file %s"
msgstr "쓰기 에러. 파일에 쓸 수 없음"

#, php-format
msgid "Wrote contents to file %s"
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "The file %s is not writable"
msgstr "새 웹로그가 만들어졌습니다."

#, fuzzy, php-format
msgid "Finished! Generating index for %s entries took %s seconds "
msgstr "완료! 색인 생성에는 %num%초가 걸렸습니다."

msgid "The latest PivotX news is not available as long as safemode is enabled."
msgstr ""

msgid "Oops! I'm afraid I couldn't read the News feed."
msgstr ""

msgid "Oops! I'm afraid I couldn't read the Forum feed."
msgstr ""

msgid "Oops! I'm afraid I couldn't read Tag feed."
msgstr ""

#, php-format
msgid "Nothing on <strong>%s</strong> for <strong>%s</strong>"
msgstr ""

#, php-format
msgid "Latest on <strong>%s</strong> for <strong>%s</strong>"
msgstr ""

msgid "Current path"
msgstr ""

msgid "There are %1 comment(s) waiting to be approved."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No comments are waiting to be approved."
msgstr "덧글 설정"

#, fuzzy
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

msgid "Dashboard"
msgstr ""

msgid "Back to dashboard"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Entries &amp; Pages"
msgstr "글 경로"

msgid "Overview of Entries"
msgstr "간추린 글 관리"

msgid "Write and Publish a new Entry"
msgstr "새 글을 씁니다"

#, fuzzy
msgid "Overview of Pages"
msgstr "간추린 글 관리"

#, fuzzy
msgid "Write and Publish a new Page"
msgstr "새 글을 씁니다"

#, fuzzy
msgid "Moderate Comments"
msgstr "지우기"

#, fuzzy
msgid "Overview of Comments"
msgstr "간추린 글 관리"

#, fuzzy
msgid "Overview of Latest Trackbacks"
msgstr "간추린 글 관리"

msgid "Manage and Upload Media"
msgstr "매체를 올리고 관리합니다"

msgid "Create, edit and delete Templates"
msgstr "서식을 만들고, 고치고, 지우기"

msgid "Explore Database Files"
msgstr "파일 탐색기"

msgid "View files (both text and database files)"
msgstr "텍스트와 데이터베이스 파일을 봅니다"

#, fuzzy
msgid "Explore Files"
msgstr "파일 탐색기"

msgid "View files in the site's root"
msgstr ""

msgid "Administration"
msgstr "관리"

msgid "Overview of Administrative functions"
msgstr "간추린 관리"

msgid "Edit the Configuration file"
msgstr "설정 파일 고치기"

#, fuzzy
msgid "Edit, Add and Delete advanced Configuration options"
msgstr "설정 파일 고치기"

msgid "Create, edit and delete Users"
msgstr "사용자를 만들고, 고치고, 지우기"

msgid "Create, edit and delete the Categories"
msgstr "갈래를 만들고, 고치고, 지웁니다"

msgid "Weblogs"
msgstr "웹로그"

msgid "Create, edit and delete Weblogs"
msgstr "웹로그를 만들고, 고치고 지웁니다"

msgid "Registered Visitors"
msgstr ""

msgid "View and edit Registered Visitors"
msgstr ""

msgid "Maintenance"
msgstr "유지보수"

#, fuzzy
msgid "Perform routine maintenance on PivotX's files"
msgstr "피벗의 일상적인 유지 보수를 합니다"

msgid "Spam Protection"
msgstr ""

msgid "Overview of the various tools to keep your weblogs spam-free"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Spam Configuration"
msgstr "설정"

msgid "Configure Spam Protection tools (like HashCash and SpamQuiz)."
msgstr ""

msgid "Spam Log"
msgstr ""

msgid "View and Reset the Spam Log."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Backup"
msgstr "백업"

msgid ""
"Download a zip file containing your configuration files, templates or "
"entries database"
msgstr ""

msgid "Empty Cache"
msgstr ""

msgid "Clear PivotX's internal cache for stored files."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Extensions"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "Manage installed Extensions"
msgstr "기본 확장자"

msgid "Widgets"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Manage installed Widgets"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "view"
msgstr "글 미리 보기"

#, fuzzy
msgid "View weblog"
msgstr "새 웹로그"

#, fuzzy
msgid "Configure Extensions"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "Explore Home folder"
msgstr "파일을 올립니다"

msgid "Rebuild the Index"
msgstr "색인 다시 만들기"

#, fuzzy
msgid "Rebuild the index of your database"
msgstr "데이터베이스의 색인을 다시 만듭니다"

#, fuzzy
msgid "Rebuild Search Index"
msgstr "검색 색인 다시 만들기"

#, fuzzy
msgid "Rebuild the Searchindex, to allow searching in entries and pages"
msgstr "글을 검색할 수 있도록 검색 색인을 다시 만듭니다"

#, fuzzy
msgid "Rebuild Tag Index"
msgstr "색인 다시 만들기"

#, fuzzy
msgid "Rebuild the Tagindex, to display tag clouds and tags below entries"
msgstr "글을 검색할 수 있도록 검색 색인을 다시 만듭니다"

#, fuzzy
msgid "Default"
msgstr "기본 언어"

msgid "Welcome to your new online presence!"
msgstr ""

msgid "Add some pages here, or start a new chapter."
msgstr ""

msgid "Light gray"
msgstr ""

msgid "Dark gray"
msgstr ""

msgid "Minimally styled"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Welcome to"
msgstr "%build%에 오신 것을 환영합니다."

#, php-format
msgid "Illegal file type %s uploaded. Check your %s setting."
msgstr ""

msgid "Allow filetypes"
msgstr "받아들이는 유형"

msgid "Login"
msgstr "로그인"

#, fuzzy
msgid ""
"Usernames can only contain lowercase alphanumeric characters (a-z, 0-9) and "
"underscores (_)."
msgstr "사용자 이름은 알파벳(A~Z)과 숫자(0~9)와 및줄(_)로만 이루어져야 합니다."

msgid "Please give a proper password!"
msgstr ""

msgid "Stay logged in?"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Lost your password?"
msgstr "비밀번호"

#, fuzzy
msgid "Send password"
msgstr "이단계"

#, fuzzy
msgid "Reset my password"
msgstr "이단계"

msgid ""
"If you've forgotten your password, check the box, enter your username and "
"PivotX will send you an email with a link to reset your password."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Backup templates"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid "Backup all your entries"
msgstr "글의 백업을 만듭니다"

msgid "Backup all files in the db folder"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Backup configuration files"
msgstr "설정 파일 고치기"

msgid "Reset Spam Log"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Save Comment"
msgstr "덧글 미리보기"

msgid "Registered user"
msgstr ""

msgid ""
"Determines if this comment is displayed like it was by registered user. "
"(Regardless of whether the comment was actually made by a registered user.)"
msgstr ""

msgid ""
"If set to 'yes', the visitor will be notified by email of any subsequent "
"comments to this entry."
msgstr ""

msgid "Show discreetly"
msgstr ""

msgid ""
"If set to 'yes', the comment will be shown without the accompanying email-"
"address."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Moderate Comment"
msgstr "지우기"

msgid ""
"If set to 'yes', this comment will not be shown on the site, until it has "
"been approved in the moderation queue."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Save Trackback"
msgstr "'덧글이 한개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Entry title"
msgstr "글 날짜"

msgid "Excerpt"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Database Model"
msgstr "날짜"

#, fuzzy
msgid "Flat Files"
msgstr "파일을 올립니다"

msgid ""
"Select which type of Database to use. Flat Files will work on almost every "
"platform. If your server is capable of using databases, the performance of "
"PivotX will be best if you use MySQL or SQLite."
msgstr ""

msgid "Your MySQL username"
msgstr ""

msgid "Your MySQL password"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Database Name"
msgstr "날짜"

msgid ""
"The name of the MySQL database in which you wish to store the information"
msgstr ""

msgid "Advanced database settings"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Hostname"
msgstr "사용자 이름"

msgid ""
"Your MySQL hostname. If you do not know, this is most likely \"localhost\"."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Table Prefix"
msgstr "SSI 접두어"

msgid ""
"The prefix to use for the database tables. By changing this, you can run "
"multiple installations of PivotX from one MySQL database. If you don't "
"intend to do so (yet), just leave this set to \"pivotx_\"."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Continue"
msgstr "아홉"

msgid "Please provide the following information, to set up the first user."
msgstr ""

msgid "Password (confirm)"
msgstr "비밀번호 (확인)"

#, fuzzy
msgid "The passwords do not match!"
msgstr "비밀번호가 서로 맞지 않습니다."

#, fuzzy
msgid "That's not a proper email address!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

#, fuzzy
msgid "That's not a proper Nickname!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "Default language"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Please select a language!"
msgstr "기본 언어"

msgid "PivotX detected that your webserver supports MySQL databases."
msgstr ""

msgid "If you have a MySQL user and database, specify them below."
msgstr ""

msgid ""
"If you do not have these, either ask your hosting provider or select the "
"'Flat Files' model."
msgstr ""

msgid ""
"Password must be at least 4 letters long, and it can't be the same as the "
"username."
msgstr ""

msgid "Passwords do not match"
msgstr "비밀번호가 서로 맞지 않습니다."

msgid "That's not a valid email address"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

#, fuzzy
msgid "That's not a proper filename!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "Language"
msgstr "언어"

#, fuzzy
msgid "You must select a language!"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Text editor"
msgstr "글씨 색"

#, fuzzy
msgid ""
"Determines the default text processing, when a user is using Writing a new "
"entry. For most users 'Wysiwyg editor' will be the easiest option. 'Plain "
"XHTML' is for those who like to edit raw XHTML, while 'Convert Linebreaks' "
"does nothing more than change linebreaks to a &amp;lt;br /&amp;gt;-tag. <a "
"href='http://www.textism.com/tools/textile/' target='_blank'>Textile</a> and "
"<a href='http://daringfireball.net/projects/markdown/' "
"target='_blank'>Markdown</a> are both powerful, yet easy to learn markup "
"styles."
msgstr ""
"기본 텍스트 처리를 정합니다. 사용자가 WYSIWYG이 아닌 편집기를 사용하고 있다"
"면 '줄 바꿈을 &lt;br /&gt;로 바꾸기'는 줄 바꿈을 &lt;br&gt; 태그로 바꿉니다. "
"<a href=\"http://www.textism.com/tools/textile/\" target=\"_blank\">텍스타일"
"</a>은 강력하지만 배우기 쉬운 마크업 스타일입니다."

msgid "Wysiwyg"
msgstr ""

msgid "None (plain XHTML)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "XHTML, Convert Linebreaks to &lt;br /&gt;"
msgstr "줄 바꿈을 &lt;br /&gt;로 바꾸기"

msgid "Textile"
msgstr "텍스타일"

msgid "Markdown"
msgstr ""

msgid "Markdown and Smartypants"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "User last seen on"
msgstr "가장 최근에 고친 시각"

msgid "Inactive user"
msgstr ""

msgid "Moblogger"
msgstr "모블로거"

msgid "Normal"
msgstr "사용자"

msgid "Advanced"
msgstr "전문가"

msgid "Administrator"
msgstr "관리자"

msgid "Superadmin"
msgstr "절대자"

#, fuzzy
msgid ""
"Userlevel will determine what kind of actions this user can perfom in PivotX."
msgstr "사용자 수준에 따라 할 수 있는 일이 결정됩니다."

#, fuzzy
msgid "Allowed Categories"
msgstr "갈래"

msgid "This user is allowed to post entries in the selected categories"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Last seen on"
msgstr "가장 최근에 고친 시각"

msgid "Create Category"
msgstr "갈래 만들기"

msgid "The name that the category is represented by in the weblog."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "This category needs a name."
msgstr "이 갈래는 이름이 필요합니다"

msgid ""
"Select the Users that you would like to give permission to post in this "
"category"
msgstr "이 갈래에 글을 쓸 수 있게 하고 싶은 사용자를 고르십시오"

msgid ""
"Categories with a lower sorting order will appear higher in the list. If you "
"keep all the numbers the same, they will be sorted alphabetically."
msgstr ""

msgid ""
"If set to \"Yes\", this category will be hidden in archive listings. "
"(Applies only to live pages.)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Chapter name"
msgstr "갈래"

#, fuzzy
msgid "The name of this chapter."
msgstr "%title%의 삭제를 할 수 있도록 허가되지 않았습니다!"

msgid "A short description of this chapter."
msgstr ""

msgid ""
"The sorting order determines the order in which the Chapters are listed."
msgstr ""

msgid ""
"The internal name can consist of only lowercase letters, numbers and "
"underscore (a-z,0-9,_). While the Weblog Name can be changed later on, the "
"Internal Name will always stay the same."
msgstr ""

msgid "Start from scratch"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Theme"
msgstr "서식"

msgid ""
"Select the theme you'd like to base your weblog on. All options can be "
"changed later on."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "General Settings"
msgstr "글 설정"

msgid "Payoff"
msgstr "설명"

msgid ""
"The Payoff can be used as a subtitle or a short description of your weblog"
msgstr "웹로그의 부제나 간단한 설명을 쓰십시오"

#, fuzzy
msgid ""
"The Language determines in what language the dates and numbers will be "
"output."
msgstr ""
"날짜와 숫자를 나타내는 언어와 (iso-8859-1이나 koi8-r과 같은) 인코딩할 글자 세"
"트를 결정합니다."

#, fuzzy
msgid "\"Read More\" Text"
msgstr "'더 읽기' 글"

#, fuzzy
msgid ""
"The text that is used to indicate that there is more text in this entry than "
"is shown on the front page. If you leave this blank, PivotX will use the "
"default as defined by the language settings."
msgstr ""
"대문에 보이는 것 보다 많은 글이 있다는 것을 알려주는 글입니다. 만약 비워 둔다"
"면, 피벗은 언어 설정에 따른 기본값을 사용할 것입니다"

msgid "URL to Weblog"
msgstr "웹로그의 URL"

msgid ""
"Leave this field blank, unless you know what you are doing. If left empty, "
"PivotX will automatically determine the URL of your weblog, which is usually "
"the best option. Normally this setting is only used if you want one "
"directory for each weblog."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Sorting order"
msgstr "없음"

msgid "The sorting order is used to determine the order of the weblogs."
msgstr ""

msgid "Frontpage Template"
msgstr "대문 서식"

msgid ""
"The Template which determines the layout of the index page of this weblog."
msgstr "대문을 볼 때의 서식입니다."

msgid "Archivepage Template"
msgstr "보관소 서식"

#, fuzzy
msgid ""
"The Template which determines the layout of your archives. This can be the "
"same as \"Frontpage Template\"."
msgstr "보관소를 볼 때의 서식입니다. '대문 서식'과 같을 수 있습니다."

msgid "Entrypage Template"
msgstr "글 서식"

msgid "The Template which determines the layout of single entries."
msgstr "글 하나를 볼 때의 서식입니다."

msgid "Extra Template"
msgstr "특수 서식"

#, fuzzy
msgid ""
"The Template that defines how a search, tag or other special page will look "
"like."
msgstr "보관소와 search.php가 어떻게 보일지를 정하는 서식입니다."

#, fuzzy
msgid "Page Template"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid ""
"The Template that defines how a page will look like if you haven't specified "
"a template for it."
msgstr "보관소와 search.php가 어떻게 보일지를 정하는 서식입니다."

#, fuzzy, php-format
msgid "Subweblog %s"
msgstr "웹로그"

msgid ""
"The Number of entries in this subweblog that will be shown on the frontpage."
msgstr "이 자식 웹로그에서 대문에 나타낼 글의 수를 정하십시오."

msgid "Offset"
msgstr "오프셋"

#, fuzzy
msgid ""
"If Offset is set to a number, that amount of entries will be skipped when "
"generating the page. You can use this to make a \"Previous entries\" list, "
"for example."
msgstr ""
"오프셋이 숫자로 설정되면, 페이지를 만들 때 그만큼의 글이 건너뛰어집니다. 여러"
"분은 이를 써서 예를 들어 '이전 글들'목록과 같은 것을 만들 수 있습니다."

msgid "Publish these categories"
msgstr ""

msgid "RSS and Atom Configuration"
msgstr "RSS와 Atom 설정"

msgid "Generate Feeds"
msgstr "Feed 만들기"

msgid ""
"This determines whether or not pivot will automatically generate an RSS and "
"an Atom feed for this weblog."
msgstr "피벗이 이 웹로그의 RSS와 Atom을 자동으로 만들지 여부를 정합니다."

#, fuzzy
msgid "RSS URL"
msgstr "사이트 URL"

msgid ""
"If you use a service like FeedBurner, you can give the link to your "
"FeedBurner feed here. The link will be used in the RSS badge and in the "
"autodiscovery link on this weblog. Leave this blank to use PivotX's Feed, or "
"specify a full URL."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Atom URL"
msgstr "사이트 URL"

msgid ""
"If you use a service like FeedBurner, you can give the link to your "
"FeedBurner feed here. The link will be used in the Atom badge and in the "
"autodiscovery link on this weblog. Leave this blank to use PivotX's Feed, or "
"specify a full URL."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Create Full Feeds"
msgstr "Feed 만들기"

msgid ""
"Determines whether PivotX creates full Atom and RSS feeds. If set to \"no\" "
"PivotX will create feeds that just contains short descriptions, thereby "
"making your feeds less useful."
msgstr ""

msgid "Feed Link"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"The link to send with the Feed, to point to the main page. If you leave this "
"blank, PivotX will send the weblog's index as link."
msgstr ""
"몇개의 덧글이 있는지 알려주는 데 쓰이는 글입니다. 빈 칸으로 남겨두면 피벗은 "
"언어 설정에 정의된 기본값을 사용할 것입니다."

#, fuzzy
msgid "Feed Image"
msgstr "그림 지우기"

msgid ""
"You can specify an image to send with the Feed. Some feed readers will "
"display this image along with your feed. Leave this blank, or specify a full "
"URL."
msgstr ""

msgid "Commenting Settings"
msgstr "덧글 설정"

msgid "Send Mail?"
msgstr "메일을 보내시겠습니까?"

msgid ""
"After a comment has been placed, mail can be sent to maintainers of this "
"weblog."
msgstr "덧글이 달리면 이 웹로그의 관리자에게 메일을 보냅니다."

msgid "Mail to"
msgstr "보낼 곳"

#, fuzzy
msgid ""
"Specify the email address(es) to whom mail will be sent. Separate multiple "
"addresses with a comma."
msgstr ""
"메일이 보내질 이메일 주소를 기입하십시오. 여러 주소는 쉼표로 구분하십시오."

msgid "Text to links"
msgstr "글을 링크로"

msgid "Define whether typed urls and email addresses will be made clickable."
msgstr ""
"입력한 URL과 이메일 주소를 링크로 바꾸어 클릭할 수 있도록 만들지 정하십시오."

msgid "Wrap comments after"
msgstr "덧글 자르기"

msgid ""
"To prevent long strings of characters from breaking your layout, text will "
"be wrapped after the specified number of characters."
msgstr ""
"긴 글이 여러분의 레이아웃을 망치는 것을 막기 위해서, 지정한 길이보다 긴 글은 "
"잘리게 될 것입니다."

msgid "Comments Popup?"
msgstr "덧글을 팝업에서 다시겠습니까?"

#, fuzzy
msgid ""
"Define whether the comments page (or 'single entry') will be shown in a "
"popup window, or in the original browser window."
msgstr ""
"덧글('글 하나') 쪽이 팝업에서 열릴지, 원래 브라우저 창에서 열릴지 정합니다."

msgid "Width of Popup"
msgstr "팝업 넓이"

#, fuzzy
msgid "Height of Width"
msgstr "팝업 높이"

#, fuzzy
msgid "The width (in pixels) of the comments popup."
msgstr "덧글 팝업의 넓이와 높이를 (픽셀 단위로) 지정하십시오."

msgid "Height of Popup"
msgstr "팝업 높이"

#, fuzzy
msgid "The height (in pixels) of the comments popup."
msgstr "덧글 팝업의 넓이와 높이를 (픽셀 단위로) 지정하십시오."

#, fuzzy
msgid "Allow Textile?"
msgstr "텍스타일 허가"

msgid "Allow Textile"
msgstr "텍스타일 허가"

#, fuzzy
msgid ""
"If this is set to \"Yes\", visitors are allowed to use <a href=\"http://www."
"textism.com/tools/textile/\" target=\"_blank\">Textile</a> in their comments."
msgstr ""
"이것이 '예'로 설정되면, 방문객들은 덧글에 <a href=\"http://www.textism.com/"
"tools/textile/\" target=\"_blank\">텍스타일</a>을 쓸 수 있습니다."

#, fuzzy
msgid "Allow Emoticons?"
msgstr "이모티콘"

#, fuzzy
msgid "Allow Emoticons"
msgstr "이모티콘"

#, fuzzy
msgid ""
"If this is set to \"Yes\", visitors are allowed to use emoticons, which are "
"displayed as graphics."
msgstr ""
"이것이 '예'로 설정되면, 방문객들은 덧글에 <a href=\"http://www.textism.com/"
"tools/textile/\" target=\"_blank\">텍스타일</a>을 쓸 수 있습니다."

msgid "Site Name"
msgstr "사이트 이름"

#, fuzzy
msgid "That's not a proper sitename!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

#, fuzzy
msgid "Site description"
msgstr "설명"

msgid "A short description of the website. Maximum length is 400 characters."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Weblog"
msgstr "웹로그"

#, fuzzy
msgid "Page"
msgstr "바꾸기"

#, fuzzy
msgid "Site Homepage"
msgstr "사이트 이름"

#, fuzzy
msgid "Please select an option"
msgstr "- select an option -"

#, fuzzy
msgid ""
"This determines the page that is shown to visitors of the site, if they go "
"to the front page."
msgstr ""
"자세한 날짜와 시각을 나타내는 형식을 결정합니다. 글이 하나있는 쪽의 맨 위에"
"서 가장 자주 쓰입니다."

msgid "Site Favicon"
msgstr ""

msgid ""
"This determines the favicon that is used on the website. Use an absolute "
"path to the image's filename for best results."
msgstr ""

msgid "Allow XML-RPC"
msgstr ""

msgid ""
"Setting this to yes enables you to post to your blog from a desktop blog "
"application (using the MetaWeblog API)."
msgstr ""

msgid "Yes, like /archive/2005/04/28/title-of-entry"
msgstr ""

msgid "Yes, like /archive/2005-04-28/title-of-entry"
msgstr ""

msgid "Yes, like /entry/1234"
msgstr ""

msgid "Yes, like /entry/1234/title-of-entry"
msgstr ""

msgid "Yes, like /2005/04/28/title-of-entry"
msgstr ""

msgid "Yes, like /2005-04-28/title-of-entry"
msgstr ""

msgid "Use Mod_rewrite"
msgstr "파일스매치 사용"

#, fuzzy
msgid ""
"If you use Apache's Mod_rewrite option, PivotX will make URLs like www."
"example.org/archive/2008/05/30/nice-weather, instead of www.example.org/"
"index.php?e=134. Not all servers support this, so please read the <a href="
"\"http://book.pivotx.net/page/1-14/\">Using Apache's Mod_rewrite</a> section "
"in the PivotX book about this."
msgstr ""
"여러분이 아파치의 파일스매치(Filesmatch) 선택 사항을 사용한다면, 피벗은 URL"
"을 www.mysite.com/pivot/entry.php?id=134 대신 www.mysite.com/"
"archive/2003/05/30/nice_weather와 같이 만듭니다. 모든 서버가 지원하지는 않기 "
"때문에, 사용 설명서에서 이것에 관한 부분을 읽어 보시기 바랍니다."

msgid "Site 'Not Found' page (404)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default 404"
msgstr "기본 언어"

msgid ""
"This page is displayed when the visitor requests a page on the site that "
"does not exist. Leave this blank to display PivotX's default 404 page."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Allow comments by default"
msgstr "덧글 허가"

#, fuzzy
msgid "Determine whether entries are set to allow comments or not."
msgstr ""
"사용자들이 이 자식 웹로그의 글에 덧글을 남길 수 있는지 여부를 결정하십시오."

#, fuzzy
msgid "Moderate comments"
msgstr "지우기"

msgid ""
"Determines whether comments must by approved before they are visible on the "
"site."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Website online"
msgstr "열여섯"

msgid "Set your website offline for maintenance or upgrade."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Cache Settings"
msgstr "설정 저장"

msgid "Use Minify in Backend"
msgstr ""

msgid ""
"Use Minify to group and compress Javascript and CSS files to reduce the "
"amount of requests for all pages in the PivotX interface. Disable this if "
"you are experiencing problems."
msgstr ""

msgid "Use Minify in Frontend"
msgstr ""

msgid ""
"Use Minify to group and compress Javascript and CSS files to reduce the "
"amount of requests for all pages in the website. Disable this while you're "
"working on your Templates, or if you are experiencing problems."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Force compile templates"
msgstr "대문 서식"

msgid ""
"If you enable this, all templates will be compiled everytime. Only enable "
"this, if you're having trouble with the templates, as this setting severely "
"degrades performance."
msgstr ""

msgid "Disallow cached includes"
msgstr ""

msgid ""
"If you enable this, all [[cached_include]] tags will work like regular "
"[[include]] tags, without being cached."
msgstr ""

msgid "Use output caching"
msgstr ""

msgid ""
"If you enable this, all pages will be cached. This will make PivotX much "
"'lighter', so you should always use this when you're having performance "
"issues, or you have a site with a lot of visitors. Disable this while you're "
"working on your Templates, or if you are experiencing problems."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Show Flickr Images"
msgstr "최근"

msgid ""
"If set to \"yes\", PivotX will fetch images with this tag from Flickr.com."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Number of images"
msgstr "글 수"

msgid "The amount of images to fetch from Flickr."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Show feeds"
msgstr "XML: RSS Feed"

msgid ""
"If set to \"yes\", PivotX will show the buttons to fetch feeds with this tag "
"from various sources."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Number of items"
msgstr "글 수"

msgid "The amount of items to fetch from each source"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Cloud size"
msgstr "코드"

#, fuzzy
msgid "Minimum size"
msgstr "최대 파일 크기"

#, fuzzy
msgid "Maximum size"
msgstr "최대 파일 크기"

msgid ""
"The size (in pixels) used to display the tag cloud. Tags that are used more "
"often are shown in a larger font."
msgstr ""

msgid "Debug mode"
msgstr "디버그 모드"

msgid ""
"Show the Debug Bar with information about rendering times, debug notices and "
"other information to help you develop a site."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Log Queries"
msgstr "로그파일"

msgid ""
"Log all MySQL queries in the debug log. Use this when you are investigation "
"performance issues, but turn it off on production websites."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Log to file"
msgstr "글 날짜"

msgid ""
"Log the debug output to a file. Use this when you are investigation "
"performance issues, but turn it off on production websites. Only works when "
"'Debug' is enabled."
msgstr ""

msgid "Unlink Files"
msgstr "파일 언링크"

#, fuzzy
msgid ""
"Some instances of servers on which the ghastly safe_mode is enabled, might "
"require playing with this option. On most servers this option will not have "
"any effect."
msgstr ""
"무시무시한 safe_mode가 켜져 있는 몇몇 서버에서는 이 선택 사항을 고를 필요가 "
"있습니다. 대부분의 서버에서는 이 선택 사항이 영향을 미치지 않을 것입니다."

msgid "Chmod Files To"
msgstr "파일 권한 바꾸기"

#, fuzzy
msgid ""
"Some servers require that created files are chmodded in a specific way. "
"Common values are \"0644\" and \"0755\". Do not change this, unless you know "
"what you're doing."
msgstr ""
"몇몇 서버에서는 만들어진 파일의 권한을 특별한 방법으로 바꾸어주어야 할 때가 "
"있습니다. '0644'와 '0755'가 널리 쓰입니다. 여러분이 무엇을 하는지 알지 못한다"
"면 이 값을 바꾸지 마십시오."

msgid "File Upload Path"
msgstr "파일 올리기 경로"

msgid ""
"The path to the folder where uploaded files are stored. If you change this, "
"be sure to change it in the file <tt>pivotx/includes/timthumb-config.php</tt> as "
"well."
msgstr ""

msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

msgid "Increment Filename"
msgstr "파일 이름을 늘입니다"

msgid "Maximum Filesize"
msgstr "최대 파일 크기"

msgid "The maximum size of files upload to your server."
msgstr ""

msgid "Automatic Thumbnails"
msgstr "자동 작은 그림"

msgid "Create thumbnails automatically when uploading images."
msgstr ""

msgid "Thumbnail width"
msgstr "작은 그림 넓이"

msgid "Thumbnail height"
msgstr "작은 그림 높이"

#, fuzzy
msgid "Thumbnail quality"
msgstr "작은 그림 넓이"

msgid ""
"The quality of the thumbnail PivotX creates. 0 is the lowest quality, but "
"also the smallest file. 100 is the highest, but creates a large file. 75 is "
"a good default. "
msgstr ""

msgid ""
"These filetypes are acceptable for upload. Separate the different types with "
"a comma. Be sure to use the proper mimetype. \"image/png\" is correct, while "
"\"png\" is not."
msgstr ""

msgid "Full date format"
msgstr "자세한 날짜 형식"

#, fuzzy
msgid ""
"This determines the format for the full date and time. Most often used at "
"the top of a single entry page."
msgstr ""
"자세한 날짜와 시각을 나타내는 형식을 결정합니다. 글이 하나있는 쪽의 맨 위에"
"서 가장 자주 쓰입니다."

msgid "Entry Date"
msgstr "글 날짜"

msgid "The date used when displaying the entry."
msgstr ""

msgid "Diff Date"
msgstr "다른 날짜"

#, fuzzy
msgid ""
"The \"Diff Date\" is most commonly used in conjunction with the \"Entry Date"
"\". The Entry Date is displayed on every entry on your log, while the Diff "
"Date is only displayed if the date differs from the previous entry."
msgstr ""
"'다른 날짜'는 많은 경우 '글 날짜'와 함께 쓰입니다. 글 날짜가 여러분의 웹로그"
"의 모든 글들에 표시되는 데 반해, 다른 날짜는 날짜가 이전 날짜와 다를 때에만 "
"표시됩니다."

msgid "Current server time"
msgstr ""

msgid "Time Offset Unit"
msgstr "시간 오프셋 단위"

msgid "Year"
msgstr "년"

msgid "Month"
msgstr "월"

msgid "Day"
msgstr "일"

msgid "Hour"
msgstr "시"

msgid "Minute"
msgstr "분"

msgid "Time Offset"
msgstr "시간 오프셋"

#, fuzzy
msgid "Activate"
msgstr "보관소"

#, fuzzy
msgid "Mail server"
msgstr "최소 사용자 수준"

#, fuzzy
msgid "Please give a proper domain name!"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

#, fuzzy
msgid "Default author"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Please select a user"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Select a user"
msgstr "그림 선택"

msgid "The user that the posted entries will belong to."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Default category"
msgstr "갈래 지우기"

#, fuzzy
msgid "Please select a category"
msgstr "- select an option -"

#, fuzzy
msgid "Select a category"
msgstr "갈래 지우기"

msgid "The category that normal messages will be posted to."
msgstr ""

msgid "Use the IMAP extension"
msgstr ""

msgid "What protocol"
msgstr ""

msgid ""
"The IMAP extension, which isn't enabled on all web servers, supports both "
"POP3 and IMAP and is required if you need secure POP3 (as Hotmail and Gmail "
"uses)."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Allowed senders"
msgstr "갈래"

msgid ""
"Only email that has a \"From\" that matches one of the following comma "
"separated items will be posted. You can enter complete email addresses, or "
"partial ones."
msgstr ""

msgid "Use HashCash"
msgstr ""

msgid ""
"HashCash is the most powerful, completely invisible spam protection "
"available. It requires javascript to be enabled on the client. If this is "
"unacceptable for you, then don't enable it."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Use Hardened Trackback"
msgstr "'덧글이 한개 있습니다' 글"

msgid ""
"Hardened Trackback is a powerful trackback spam protection. It requires "
"javascript to be enabled on the client. If this is unacceptable for you, "
"then don't enable it."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Number of links"
msgstr "글 수"

msgid ""
"Maximum number of hyperlinks in allowed in comments. Useful to get rid of "
"those pesky comment spammers. Set to 0 for unlimited links."
msgstr ""

msgid "SpamQuiz"
msgstr ""

msgid "Use SpamQuiz"
msgstr ""

msgid ""
"Before sending a comment, your users have to answer correctly a simple "
"question everyone knows the answer to. This completely baffles automated "
"spam bots because every blogger will choose something different."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Question"
msgstr "변환"

msgid "Example: What are the first two letters of the word \"spam\"?"
msgstr ""

msgid "Answer"
msgstr ""

msgid "Example: <b>sp</b>"
msgstr ""

msgid "Age"
msgstr ""

msgid ""
"Only ask for the spamquiz question, when the entry is older than the given "
"amount of days."
msgstr ""

msgid "Explanation"
msgstr ""

msgid ""
"Example: To prevent automated commentspam we require you to answer this "
"silly question"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Admin Page Extensions"
msgstr "그림 이름"

#, fuzzy
msgid "Hook Extensions"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "Snippet Extensions"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "Widget Extensions"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "version"
msgstr "변환"

#, fuzzy
msgid "last updated"
msgstr "가장 최근에 고친 시각"

#, fuzzy
msgid "site link"
msgstr "열여섯"

#, fuzzy
msgid "edit configuration"
msgstr "설정"

#, fuzzy
msgid "Insert an image"
msgstr "그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "Insert a popup image"
msgstr "그림을 집어넣기"

msgid "all"
msgstr ""

msgid "Oops."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX encountered an error"
msgstr "피벗 » 새 글"

msgid ""
"PivotX is running in 'safe mode' now. This means all extensions are disabled "
"until you remove the file <tt>pivotxsafemode.txt</tt> from the <tt>pivotx/</"
"tt> folder. "
msgstr ""

msgid ""
"If an extension is breaking your PivotX, you can disable the extensions from "
"the Extensions Setup screen, and then leave safe mode to try again. "
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX error"
msgstr "피벗 » 새 글"

#, php-format
msgid ""
"<p>There was a problem with the Database: </p>\n"
"            %s\n"
"            <p><tt>error code %s: %s</tt></p>\n"
"            </p>\n"
"            <ul><li>If you're in the process of setting up PivotX, you "
"should review your\n"
"            <a href='%s'>Database connection settings</a>.</li>\n"
"            <li>If it worked before, you should check if the Mysql database "
"engine is\n"
"            still running on the server (or ask your systems administrator "
"to check for you).</li>\n"
"            </ol>"
msgstr ""

#, php-format
msgid "The directory '<tt>%s</tt>' is not writeable."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Fatal Error"
msgstr "피벗 » 새 글"

#, php-format
msgid "The file '<tt>%s</tt>' is not writeable."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Fatal error"
msgstr "피벗 » 새 글"

#, php-format
msgid "No templates found in directory '<tt>%s</tt>'."
msgstr ""

msgid "URL to the PivotX folder is unknown"
msgstr ""

msgid "Log into PivotX to set the PivotX URL"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX is not allowed to read this folder."
msgstr "%title%에 그것을 하도록 허가되지 않았습니다!"

#, fuzzy, php-format
msgid "The file %s was deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy, php-format
msgid "The file has been copied: %s to %s."
msgstr "파일이 '%s'로 올려졌습니다."

msgid ""
"The file has <b>NOT</b> been copied. Check if the target folder is writable, "
"and whether the target file does not exist."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "The folder %s was created."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, php-format
msgid "The folder %s was <b>NOT</b> created."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "The file %s was created."
msgstr "새 웹로그가 만들어졌습니다."

#, php-format
msgid "The file %s was <b>NOT</b> created."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "(Select a template)"
msgstr "서식 저장"

#, fuzzy
msgid "Notification from \"%site%\" - "
msgstr "이모티콘"

msgid ""
"Someone (you?) has requested a new password for the user '%user%' on the "
"PivotX site '%site%'.\n"
"\n"
"To get your new password, click the following link:\n"
"\n"
"%link%\n"
"\n"
"If you haven't asked for a new password, you can safely ignore this message. "
"Your old password will still work as usual."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Password reset"
msgstr "비밀번호"

msgid "just now"
msgstr ""

msgid "a few minutes ago"
msgstr ""

msgid "less than ten minutes ago"
msgstr ""

msgid "15 minutes ago"
msgstr ""

msgid "half an hour ago"
msgstr ""

msgid "about an hour ago"
msgstr ""

msgid "an hour and a half ago"
msgstr ""

msgid "about two hours ago"
msgstr ""

msgid "%value% hours ago"
msgstr ""

msgid "this morning"
msgstr ""

msgid "yesterday morning"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "this evening"
msgstr "열세"

msgid "yesterday evening"
msgstr ""

msgid "this afternoon"
msgstr ""

msgid "yesterday afternoon"
msgstr ""

msgid "on %value%"
msgstr ""

msgid "1 week ago"
msgstr ""

msgid "%value% weeks ago"
msgstr ""

msgid "about a month ago"
msgstr ""

msgid "in %value%"
msgstr ""

msgid "one year ago"
msgstr ""

msgid "%value% years ago"
msgstr ""

msgid "a very long time ago"
msgstr ""

msgid "Write"
msgstr "쓰기"

msgid "Write Error. Could not open file for writing"
msgstr "쓰기 에러. 파일을 쓸 수 있게 열 수 없음"

msgid "Write Error. Could not write to file"
msgstr "쓰기 에러. 파일에 쓸 수 없음"

#, php-format
msgid "\"%s\" posted the following comment"
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "This is a comment on entry \"%s\""
msgstr "글 페이지에 덧글이 어떻게 표시될지 지정합니다."

#, fuzzy
msgid "View this entry"
msgstr "이 항목은 '%val%'고 투표하세요"

#, fuzzy
msgid "View this comment"
msgstr "지우기"

#, fuzzy, php-format
msgid "New comment on entry \"%s\""
msgstr "글 페이지에 덧글이 어떻게 표시될지 지정합니다."

msgid "Notifications were sent to"
msgstr ""

msgid "Failed to send notifications."
msgstr ""

#, php-format
msgid "\"%s\" posted the following entry"
msgstr ""

msgid "View the complete entry"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "View your settings"
msgstr "기타 설정"

msgid "This email was sent to"
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "New entry \"%s\""
msgstr "새 글 쓰기"

#, php-format
msgid "New visitor registration - %s"
msgstr ""

#, php-format
msgid "New visitor confirmed - %s"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "View visitor information"
msgstr "설정"

msgid "Example linkdump..."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No title.."
msgstr "글 날짜"

msgid "%num% comment"
msgstr "덧글 %num%개"

msgid "%num% comments"
msgstr "덧글 %num%개"

#, fuzzy
msgid "%num% trackback"
msgstr "'덧글이 한개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "%num% trackbacks"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

msgid ""
"The Hashcash code was not valid, so this comment could not be posted. If you "
"believe this is an error, please make sure you have a modern browser, and "
"that Javascript is enabled. If it still doesn't work, contact the maintainer "
"of this website."
msgstr ""

msgid ""
"The Spamquiz answer was not correct, so this comment could not be posted. If "
"you believe this is an error, please try again. If it still doesn't work, "
"contact the maintainer of this website."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid ""
"You are previewing your comment. Be sure to click on \"Post Comment\" to "
"store it."
msgstr "덧글을 미리보고 있습니다. '덧글 쓰기'를 눌러야 저장됩니다."

#, fuzzy
msgid "Your comment has not been stored, because it seems to be spam."
msgstr "이미 같은 내용의 덧글이 있기 때문에, 저장되지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"Your comment has not been stored, because it seems to be a duplicate of a "
"previous entry."
msgstr "이미 같은 내용의 덧글이 있기 때문에, 저장되지 않았습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"Your comment has been stored. Because comment moderation is enabled, it is "
"now waiting for approval by an editor."
msgstr "이미 같은 내용의 덧글이 있기 때문에, 저장되지 않았습니다."

msgid "Your comment has been stored."
msgstr "덧글이 저장되었습니다."

#, fuzzy
msgid ""
"You should type your name (or an alias) in the \"name\"-field. Be sure to "
"click on \"Post Comment\" to store it permanently."
msgstr ""
"이름이나 별명을 '이름' 항목에 써 넣으셔야 합니다. 써 넣으신 뒤 '덧글 쓰기'를 "
"눌러야 저장됩니다."

#, fuzzy
msgid ""
"You should type something in the \"comment\"-field. Be sure to click on "
"\"Post Comment\" to store it permanently."
msgstr ""
"내용이 없습니다. 무언가를 '덧글' 항목에 써 넣으셔야 합니다. 써 넣으신 뒤 '덧"
"글 쓰기'를 눌러야 저장됩니다."

msgid "The maximum number of hyperlinks was exceeded. Stop spamming."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Moderate this comment"
msgstr "덧글 형식"

msgid "quick docs"
msgstr ""

msgid "full docs"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX thumbnail creator"
msgstr "작은그림 고치기"

msgid ""
"When using GIF files, there is a significant chance that you can't use "
"PivotX to make thumbnails. If you have problems with making thumbnails, we "
"suggest using PNG or JPG files."
msgstr ""

msgid "You can only make thumbnails of .gif, .jpg and .png images with PivotX."
msgstr ""

msgid "Couldn't make thumbnail remotely using"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX Image Cropper"
msgstr "피벗 » 새 글"

#, fuzzy
msgid "Crop size"
msgstr "코드"

msgid "can not be opened"
msgstr ""

msgid "This file extension is not supported, please try JPG, GIF or PNG"
msgstr ""

#, php-format
msgid "Error creating thumbnail for %s - no file extension found."
msgstr ""

msgid "Crop type"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Fixed Proportions"
msgstr "이모티콘"

msgid "Bounded Size"
msgstr ""

msgid "Free Crop"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Target thumbnail will be"
msgstr "작은그림 고치기"

#, fuzzy
msgid "Create Thumbnail"
msgstr "(작은그림 만들기)"

#, fuzzy
msgid "Go"
msgstr "계속"

#, fuzzy
msgid "Back"
msgstr "백업"

msgid "if the thumbnail is not satisfactory"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "코드"

msgid "this window"
msgstr ""

msgid "Added by PivotX on:"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Added on:"
msgstr "만들어진 시각"

msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

msgid "Monday"
msgstr "월요일"

msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

msgid "Friday"
msgstr "금요일"

msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

msgid "S_Sunday_initial"
msgstr ""

msgid "M_Monday_initial"
msgstr ""

msgid "T_Tuesday_initial"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "W_Wednesday_initial"
msgstr "수요일"

#, fuzzy
msgid "T_Thursday_initial"
msgstr "목요일"

msgid "F_Friday_initial"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "S_Saturday_initial"
msgstr "토요일"

msgid "Sun"
msgstr "일"

msgid "Mon"
msgstr "월"

msgid "Tue"
msgstr "화"

msgid "Wed"
msgstr "수"

msgid "Thu"
msgstr "목"

msgid "Fri"
msgstr "금"

msgid "Sat"
msgstr "토"

msgid "January"
msgstr "1월"

msgid "February"
msgstr "2월"

msgid "March"
msgstr "3월"

msgid "April"
msgstr "4월"

msgid "May"
msgstr "5월"

msgid "June"
msgstr "6월"

msgid "July"
msgstr "7월"

msgid "August"
msgstr "8월"

msgid "September"
msgstr "9월"

msgid "October"
msgstr "10월"

msgid "November"
msgstr "11월"

msgid "December"
msgstr "12월"

msgid "Jan_January_abbreviation"
msgstr "1"

msgid "Feb_February_abbreviation"
msgstr "2"

msgid "Mar_March_abbreviation"
msgstr "3"

msgid "Apr_April_abbreviation"
msgstr "4"

msgid "May_May_abbreviation"
msgstr "5"

msgid "Jun_June_abbreviation"
msgstr "6"

msgid "Jul_July_abbreviation"
msgstr "7"

msgid "Aug_August_abbreviation"
msgstr "8"

msgid "Sep_September_abbreviation"
msgstr "9"

msgid "Oct_October_abbreviation"
msgstr "10"

msgid "Nov_November_abbreviation"
msgstr "11"

msgid "Dec_December_abbreviation"
msgstr "12"

#, fuzzy
msgid "am"
msgstr "이름"

msgid "pm"
msgstr ""

msgid "AM"
msgstr ""

msgid "PM"
msgstr ""

msgid "zero"
msgstr "영"

msgid "one"
msgstr "한"

msgid "two"
msgstr "두"

msgid "three"
msgstr "세"

msgid "four"
msgstr "네"

msgid "five"
msgstr "다섯"

msgid "six"
msgstr "여섯"

msgid "seven"
msgstr "일곱"

msgid "eight"
msgstr "여덟"

msgid "nine"
msgstr "아홉"

msgid "ten"
msgstr "열"

msgid "eleven"
msgstr "열한"

msgid "twelve"
msgstr "열두"

msgid "thirteen"
msgstr "열세"

msgid "fourteen"
msgstr "열네"

msgid "fifteen"
msgstr "열다섯"

msgid "sixteen"
msgstr "열여섯"

#, fuzzy
msgid "seventeen"
msgstr "일곱"

#, fuzzy
msgid "eigthteen"
msgstr "여덟"

#, fuzzy
msgid "nineteen"
msgstr "아홉"

#, fuzzy
msgid "twenty"
msgstr "새 글 쓰기"

#, fuzzy
msgid "zeroth"
msgstr "영"

#, fuzzy
msgid "second"
msgstr "초"

#, fuzzy
msgid "third"
msgstr "열세"

#, fuzzy
msgid "forth"
msgstr "네"

#, fuzzy
msgid "fifth"
msgstr "열다섯"

#, fuzzy
msgid "sixth"
msgstr "여섯"

#, fuzzy
msgid "seventh"
msgstr "일곱"

#, fuzzy
msgid "eighth"
msgstr "여덟"

#, fuzzy
msgid "ninth"
msgstr "아홉"

#, fuzzy
msgid "tenth"
msgstr "열"

#, fuzzy
msgid "eleventh"
msgstr "열한"

#, fuzzy
msgid "twelfth"
msgstr "열두"

#, fuzzy
msgid "thirteenth"
msgstr "열세"

#, fuzzy
msgid "fourteenth"
msgstr "열네"

#, fuzzy
msgid "fifteenth"
msgstr "열다섯"

#, fuzzy
msgid "sixteenth"
msgstr "열여섯"

#, fuzzy
msgid "seventeenth"
msgstr "일곱"

#, fuzzy
msgid "eighteenth"
msgstr "여덟"

#, fuzzy
msgid "nineteenth"
msgstr "아홉"

#, fuzzy
msgid "twentieth"
msgstr "열"

#, php-format
msgid ""
"The current version of PHP on the server is %s, which is an older version "
"than PivotX requires (%s). PivotX will most likely not work correctly, until "
"the server is updated to a newer version."
msgstr ""

msgid ""
"This webserver has safe_mode enabled. This doesn't actually make things any "
"'safer', just more annoying. Please ask your hosting provider to turn it "
"off. See the documentation for more info: <a href='http://docs.pivotx.net/"
"doku.php?id=dealing_with_safe_mode'>Dealing with safe_mode</a>."
msgstr ""

msgid ""
"The PivotX installer script \"pivotx-setup.php\" is still present in the "
"parent folder. You should be aware that this is a potential security risk. "
"We advise you to remove it, or to set an empty password inside it, so that "
"it can't be executed by people with bad intentions."
msgstr ""

msgid ""
"The old Pivot installer script \"pivot-setup.php\" is still present in the "
"parent folder. Please remove it immediately since it's not used for PivotX "
"and it is a potential security risk."
msgstr ""

#, php-format
msgid ""
"You are currently logged in at a different host than your canonical host. If "
"<strong>%s</strong> isn't the canonical host you want, change it on the %s "
"screen."
msgstr ""

msgid ""
"You are currently logged in at a different location than the preferred one. "
"This might cause problems with wrongly calculated links. Please click here "
"to go to the correct location:"
msgstr ""

msgid ""
"This webserver has register_globals enabled. This is a serious potential "
"security issue. Please ask your hosting provider to turn it off. See the PHP "
"documentation for more info: <a href='http://php.net/"
"register_globals'>Register Globals</a>."
msgstr ""

msgid ""
"Your password is not fully encrypted yet. Please go to %myinfo%, and set "
"your password again."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "folder "
msgstr "테두리"

#, php-format
msgid ""
"There's an executable file in one of the 'open' folders. You should remove "
"this file immediately: <tt>%s</tt>."
msgstr ""

msgid ""
"If you do not know where this file came from, please report this incident on "
"our Forum. Please keep a back-up copy of the file for our inspection."
msgstr ""

#, php-format
msgid ""
"One or more files inside the <tt>'%s'</tt> folder are not readable or "
"writable by PivotX."
msgstr ""

msgid ""
"Please log in using your FTP or Shell client, and change the filerights "
"(chmod) so that PivotX has both read and write access to these files."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid ".. and %s more files."
msgstr "파일을 올립니다"

#, fuzzy
msgid "Click for image"
msgstr "최근"

#, fuzzy
msgid "Your entry has been posted!"
msgstr "덧글이 저장되었습니다."

#, fuzzy
msgid "User"
msgstr "사용자"

msgid "Moblog entry posted"
msgstr ""

msgid ""
"Not posted: Could not parse your entry.\n"
"\n"
"Please report this in the PivotX forum"
msgstr ""

msgid "Moblog entry not posted"
msgstr ""

#, php-format
msgid "Processed: %s"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Enable multiple languages"
msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
msgid "Language used if none could be detected."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "Languages that your website is using (comma separated)."
msgstr ""

msgid "Language variable name"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Give a proper variable name"
msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

msgid "GET, POST or COOKIE variable used to detect language."
msgstr ""

msgid "URL language patterns"
msgstr ""

msgid ""
"Enter lines with hosts and their respective language. Wildcards are allowed. "
"Examples: \"http://www.twokings.nl | nl\", \"http://.+.twokings.co.uk | en\""
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Language locales"
msgstr "언어"

msgid ""
"Enter lines with locale and it's respective language. Wildcards are allowed. "
"Examples: \"nl_NL@euro | nl\", \"en_GB.utf8 | en\""
msgstr ""

msgid "Nederlands"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "English"
msgstr "완료"

msgid "Nothing needs to be translated yet."
msgstr ""

msgid "Tag cloud for"
msgstr ""

msgid ""
"This page shows the global Tag Cloud for this website. Tags that are used "
"more often are shown in a larger font, so this Cloud gives you a quick "
"overview of what's happening on the site. Click on one of the Tags to go to "
"an overview page that shows all entries and pages that are related to the "
"Tag, as well as other relevant information."
msgstr ""

msgid "Weblog not found (404 error)"
msgstr ""

msgid "Category not found (404 error)"
msgstr ""

msgid "Page not found (404 error)"
msgstr ""

msgid "Not found (404 error)"
msgstr ""

msgid "The page isn't published or doesn't exist."
msgstr ""

msgid "Please visit the frontpage by clicking the main title/logo."
msgstr ""

#, php-format
msgid "Feed error - selected %s doesn't exists!"
msgstr ""

#, php-format
msgid "The %s \"%s\" given by the \"%s\" parameter in the URL, doesn't exist"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "weblog"
msgstr "웹로그"

#, fuzzy
msgid "entry"
msgstr "새 글 쓰기"

#, fuzzy
msgid "RSS feed"
msgstr "XML: RSS Feed"

#, fuzzy
msgid "Atom feed"
msgstr "XML: RSS Feed"

#, fuzzy
msgid "RSS feed for comments"
msgstr "덧글 없음"

#, fuzzy
msgid "Atom feed for comments"
msgstr "덧글 없음"

#, fuzzy
msgid "category"
msgstr "갈래"

#, php-format
msgid "Note: '%s' is enabled, which affects the performance of this site."
msgstr ""

#, php-format
msgid "Note: '%s' is enabled."
msgstr ""

msgid "Minify Frontend"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Paths"
msgstr "바꾸기"

msgid "No debug output."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "(more)"
msgstr "한"

#, php-format
msgid "%1.2f sec: Processed %d entries..."
msgstr ""

#, php-format
msgid "Processed %d pages..."
msgstr ""

#, php-format
msgid "A total of %s different words have been indexed."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Results for \"%name%\":"
msgstr "'%name%'의 검색 결과:"

#, fuzzy
msgid "No matches found for \"%name%\". Try something else."
msgstr "'%name%'에 맞는 검색 결과가 없습니다. 다른 검색어로 시도하세요."

msgid "Search for words used in entries and pages on this website"
msgstr ""

msgid "Enter the word[s] to search for here:"
msgstr ""

msgid "Enter search terms"
msgstr ""

msgid "Search!"
msgstr "검색"

#, fuzzy
msgid "Both"
msgstr "월"

#, fuzzy
msgid "XML: Atom Feed"
msgstr "XML: RSS Feed"

msgid "ok"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "One comment"
msgstr "덧글 %num%개"

msgid "One or more comments are waiting for approval by an editor."
msgstr ""

msgid "Emoticons"
msgstr "이모티콘"

msgid "You need to specify an URL to a feed"
msgstr ""

msgid "Oops! I'm afraid I couldn't read the feed."
msgstr ""

msgid "CSS file (stylesheet)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX weblog theme"
msgstr "피벗 » 새 글"

#, fuzzy
msgid "XML Feed template"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid "Text file"
msgstr "텍스타일"

msgid "PHP script"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX cache file"
msgstr "피벗 » 새 글"

msgid "Javascript file"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "MagpieRSS cache file"
msgstr "새 파일 올리기:"

#, fuzzy
msgid "PivotX Tag file"
msgstr "피벗 » 새 글"

#, fuzzy
msgid "PivotX Tag relations"
msgstr "작은그림 고치기"

#, fuzzy
msgid "Minify cache file"
msgstr "새 파일 올리기:"

#, fuzzy
msgid "HTML template"
msgstr "서식"

#, fuzzy
msgid "Include template"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid "Frontpage template"
msgstr "대문 서식"

#, fuzzy
msgid "Archive template"
msgstr "보관소 서식"

#, fuzzy
msgid "Entry template"
msgstr "글 서식"

#, fuzzy
msgid "Page template"
msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
msgid "Searchpage template"
msgstr "보관소 서식"

#, fuzzy
msgid "Apache configuration"
msgstr "설정"

msgid "PivotX 'not found' template"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "PivotX error page"
msgstr "피벗 » 새 글"

msgid ""
"Comment moderation is enabled on this site. This means that your comment "
"will not be visible until it has been approved by an editor."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "account"
msgstr "지우기"

msgid "register/login"
msgstr ""

msgid "XML: RSS Feed"
msgstr "XML: RSS Feed"

#, fuzzy
msgid "Used tags"
msgstr "그림을 집어넣기"

#, fuzzy
msgid "One trackback"
msgstr "'덧글이 한개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Trackback link"
msgstr "트랙백 주소"

msgid "Please enable javascript to generate a trackback url"
msgstr ""

msgid "Note: The url is valid for only 15 minutes after you opened this page!"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Click to view the trackback url"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

msgid "Tagged external link"
msgstr ""

msgid "Entries tagged with"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "words"
msgstr "비밀번호"

#, fuzzy
msgid "image"
msgstr "그림 이름"

#, fuzzy
msgid "images"
msgstr "그림 이름"

#, fuzzy
msgid "file"
msgstr "다섯"

#, fuzzy
msgid "files"
msgstr "파일"

msgid "Tags used in this posting"
msgstr ""

msgid "Other entries about"
msgstr ""

msgid "Please enable Javascript (and reload this page) to add any comments."
msgstr ""

msgid ""
"This is the local Tag Cosmos for this weblog. The larger the tag, the more "
"entries on this blog are related to it. The tags are ordered alphabetically. "
"Click on any tag to find out more.<br/><br/>"
msgstr ""

msgid "Tag overview for: "
msgstr ""

msgid "Entries on this site with "
msgstr ""

msgid "Related tags"
msgstr ""

msgid "External feeds for"
msgstr ""

msgid "Click icon for a list of links on"
msgstr ""

msgid "Flickr images for"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No related tags"
msgstr "최근"

#, php-format
msgid "\"%s\" posted the following trackback"
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "This is a trackback on entry \"%s\""
msgstr "글 페이지에 덧글이 어떻게 표시될지 지정합니다."

#, fuzzy, php-format
msgid "New trackback on entry \"%s\""
msgstr "글 페이지에 덧글이 어떻게 표시될지 지정합니다."

msgid "Log in as a registered visitor"
msgstr ""

msgid "Forgotten your password?"
msgstr ""

msgid "Register a new username."
msgstr ""

msgid "Logged in as"
msgstr ""

msgid "Log out."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Delete account."
msgstr "지우기"

msgid "Edit your preferences"
msgstr ""

msgid "User disabled"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Incorrect password or username"
msgstr "사용자 이름이나 비밀번호가 잘못되었습니다."

#, fuzzy
msgid "Logged in"
msgstr "로그인"

msgid "Register"
msgstr ""

msgid ""
"Please fill out the following information. <strong>Be sure to give a valid "
"email address</strong>, because we will send a verification email to that "
"address."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Options"
msgstr "디버그 옵션"

msgid "Back to login"
msgstr ""

msgid "Show my email address with comments"
msgstr ""

msgid "Notify me via email of new entries"
msgstr ""

msgid "Default notification of replies"
msgstr ""

msgid "Here you can change your information."
msgstr ""

msgid "Change preferences"
msgstr ""

msgid "The new password is <q>%pass%</q>."
msgstr ""

msgid "Oops"
msgstr ""

msgid "Password reset request failed."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Reset password"
msgstr "이단계"

msgid ""
"If you've forgotten your password, enter your username and PivotX will send "
"you an email with a link to reset your password."
msgstr ""

msgid "User already exists... Please pick another name."
msgstr ""

msgid "Email address is already taken... Please use another address."
msgstr ""

msgid "Password must be at least 4 letters long."
msgstr ""

msgid ""
"You must give your email address, since without it'll be impossible to "
"verify your account. You can always choose not to show your address to other "
"visitors."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The changes have been stored"
msgstr "IP 주소들이 저장되었습니다."

msgid "Your account is verified. Please log in.."
msgstr ""

msgid "That code seems to be incorrect. I'm sorry, but I can't verify."
msgstr ""

msgid "A link to reset your password was sent to your mailbox."
msgstr ""

msgid "Account deleted."
msgstr ""

msgid "Logged out"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Back to"
msgstr "백업"

#, fuzzy
msgid "User stored!"
msgstr "글 사용"

msgid "Could not store new user!!"
msgstr ""

#, php-format
msgid ""
"You have registered as a user on PivotX \"%s\" \n"
"\n"
msgstr ""

#, php-format
msgid ""
"To verify your account, click the following link:\n"
"%s\n"
"\n"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Registration confirmation"
msgstr "설정"

msgid "Verify your account"
msgstr ""

#, php-format
msgid ""
"Mail verification sent to %s. Please check your email in a minute to confirm "
"your account."
msgstr ""

msgid ""
"Please enable Javascript (and reload this page) to view the email address."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "My weblog"
msgstr "웹로그"

#, php-format
msgid "Blocked login attempt from '%s'."
msgstr ""

msgid ""
"Too many failed login attempts from this IP address. Please contact your "
"site administrator to unblock your account."
msgstr ""

msgid "Incorrect username/password"
msgstr "사용자 이름이나 비밀번호가 잘못되었습니다."

msgid "Successfully logged in"
msgstr ""

#, php-format
msgid "Failed login attempt from '%s'."
msgstr ""

msgid "Next page"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Previous page"
msgstr "이전 보관소"

msgid "Displaying entries %num_from%-%num_to% of %num_tot%"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "A visitor"
msgstr "사용자 고치기"

#, php-format
msgid "%s started editing entry '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s started editing page '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s saved entry '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s saved page '%s'."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "%s logged in."
msgstr "로그인"

#, php-format
msgid "%s logged out."
msgstr ""

#, php-format
msgid "Failed login attempt for '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s edited the setting for '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s added weblog '%s'."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "%s edited a weblog setting for '%s'."
msgstr "이 웹로그의 설정을 고칩니다: "

#, fuzzy, php-format
msgid "%s deleted weblog '%s'."
msgstr "이 웹로그를 지웁니다"

#, php-format
msgid "%s saved the file '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s added user '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s edited user '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s deleted user '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s edited category '%s'."
msgstr ""

#, fuzzy, php-format
msgid "%s deleted category '%s'."
msgstr "갈래 지우기"

#, php-format
msgid "%s added chapter '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s edited chapter '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s did '%s' on '%s'."
msgstr ""

#, php-format
msgid "%s did '%s'."
msgstr ""

msgid "Your new password is %pass%."
msgstr ""

msgid "PivotX was not able to send a mail with the reset link."
msgstr ""

msgid "Setup user"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Setup a new user"
msgstr "새 사용자 만들기"

msgid "The user has been added! You can login with your new account now."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The entries were published."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The entries could not be published."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The entries were put on hold."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The entries could not be put on hold."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The entries were deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The entries could not be deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "You are not allowed to delete this entry."
msgstr "%title%에 그것을 하도록 허가되지 않았습니다!"

#, fuzzy
msgid "The entry has been deleted"
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "Your Extension settings have been stored."
msgstr "웹로그가 갱신되었습니다."

#, fuzzy
msgid "Manage installed Widget extensions"
msgstr "기본 확장자"

#, fuzzy
msgid "Edit Entry"
msgstr "글을 고칩니다"

#, fuzzy
msgid "You are not allowed to edit this entry."
msgstr "%title%에 그것을 하도록 허가되지 않았습니다!"

#, php-format
msgid "Your entry \"%s\" was successfully saved."
msgstr ""

#, php-format
msgid "Your entry \"%s\" was NOT successfully saved."
msgstr ""

#, php-format
msgid "A trackback ping has been sent to \"%s\"."
msgstr ""

msgid "Log out"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "You are now logged out of PivotX"
msgstr "%title%의 삭제를 할 수 있도록 허가되지 않았습니다!"

msgid "My Settings"
msgstr "내 설정"

#, fuzzy
msgid "Add a Bookmarklet"
msgstr "빠른 도구를 더합니다."

msgid "Some fields were not correct. Please try again."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Your settings have been updated."
msgstr "웹로그가 갱신되었습니다."

msgid ""
"Add a personal 'Quick post' Bookmarklet to your browser, with the following "
"link. Drag the link to your browser's Bookmark Toolbar, or right-click the "
"link, and choose 'Add Bookmark'."
msgstr ""

msgid "Post to PivotX"
msgstr ""

msgid "Edit my personal Settings"
msgstr "내 설정을 고칩니다"

msgid "You must add the Bookmarklet to your browser before you can use it."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "You are not allowed to edit this page."
msgstr "%title%의 삭제를 할 수 있도록 허가되지 않았습니다!"

#, fuzzy
msgid "You are not allowed to delete this chapter."
msgstr "%title%의 삭제를 할 수 있도록 허가되지 않았습니다!"

#, fuzzy
msgid "The Chapter has been deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "You are not allowed to delete this page."
msgstr "%title%의 삭제를 할 수 있도록 허가되지 않았습니다!"

#, fuzzy
msgid "The Page has been deleted."
msgstr "웹로그를 지웠습니다."

#, fuzzy
msgid "You are not allowed to add/edit this page."
msgstr "%title%의 삭제를 할 수 있도록 허가되지 않았습니다!"

#, fuzzy, php-format
msgid "The settings for chapter '%s' have been updated."
msgstr "웹로그가 갱신되었습니다."

msgid "Edit or Delete Trackback for Entry %number% - %editlink%"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The trackback was deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The IP-address has been added to the blocklist."
msgstr "IP 주소들이 저장되었습니다."

msgid "The IP-address couldn't be added to the blocklist."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The IP-address has been removed from the blocklist."
msgstr "IP 주소들이 저장되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The IP-address couldn't be removed from the blocklist."
msgstr "IP 주소들이 저장되었습니다."

#, fuzzy
msgid "Edit or Delete the Latest Trackbacks"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "Comment Moderation Queue"
msgstr "덧글 설정"

#, fuzzy
msgid "Edit or Delete Comment Moderation Queue"
msgstr "덧글을 고치거나 지웁니다"

msgid "Edit or Delete Comments for Entry %number% - %editlink%"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The comment was deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "Edit or Delete Comments in the Moderation Queue and Latest Comments"
msgstr ""

msgid "Edit or Delete Comments"
msgstr "덧글을 고치거나 지웁니다"

#, fuzzy
msgid "The Comment was saved!"
msgstr "덧글이 저장되었습니다."

msgid "You have to select an entry in order to view its comments."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Edit or Delete Trackbacks"
msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
msgid "The Trackback was saved!"
msgstr "덧글이 저장되었습니다."

msgid "You have to select an entry in order to view its trackback."
msgstr ""

msgid "Upload Files"
msgstr "파일을 올립니다"

#, fuzzy
msgid "The visitor account has been deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "Failed to deleted the visitor account."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The category was deleted."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "The weblog has been deleted."
msgstr "웹로그를 지웠습니다."

#, fuzzy
msgid "The weblog was exported as a Theme file."
msgstr "웹로그를 지웠습니다."

msgid "Create New Weblog"
msgstr "새 웹로그 만들기"

#, fuzzy
msgid "Common settings"
msgstr "덧글 설정"

#, fuzzy
msgid "Database"
msgstr "날짜"

#, fuzzy
msgid "Debug"
msgstr "디버그 모드"

#, fuzzy
msgid "File Uploads"
msgstr "파일 올리기 경로"

#, fuzzy
msgid "Date / Time"
msgstr "날짜/시간 (오프셋만큼 시간을 밉니다.)"

#, fuzzy
msgid "Moblogging"
msgstr "모블로거"

msgid "Multilingual"
msgstr ""

msgid "OOPs"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Texts"
msgstr "내용"

msgid "OOPs/Help"
msgstr ""

msgid "Rebuild the index of your Database"
msgstr "데이터베이스의 색인을 다시 만듭니다"

msgid ""
"Now building Index. This may take a short while, so please do not interrupt."
msgstr "색인을 만듭니다. 시간이 조금 걸리니, 방해하지 말아 주시기 바랍니다."

msgid "Rebuild the Search Index"
msgstr "검색 색인 다시 만들기"

msgid "Rebuild the Searchindex, to allow searching in entries"
msgstr "글을 검색할 수 있도록 검색 색인을 다시 만듭니다"

msgid ""
"Now building Search Index. This may take a short while, so please do not "
"interrupt."
msgstr ""
"검색 색인을 만듭니다. 시간이 조금 걸리니, 방해하지 말아 주시기 바랍니다."

#, fuzzy
msgid "Rebuild the Tag Index"
msgstr "색인 다시 만들기"

#, fuzzy
msgid ""
"Now building Tag Index. This may take a short while, so please do not "
"interrupt."
msgstr "색인을 만듭니다. 시간이 조금 걸리니, 방해하지 말아 주시기 바랍니다."

msgid ""
"NB! Backup the (entries) database using your ISP control panel or the "
"command line."
msgstr ""

#, php-format
msgid "deleted %s cache files in %s seconds."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Explore files"
msgstr "파일을 올립니다"

#, fuzzy
msgid "Spam configuration"
msgstr "설정"

#, fuzzy
msgid "Spam configuration saved."
msgstr "설정"

#, fuzzy
msgid "Blocked Phrases"
msgstr "IP 범위 %s 차단"

#, fuzzy
msgid "View and Edit the Blocked Phrases to combat spam."
msgstr "차단된 IP 주소를 보고 고칩니다"

msgid "Update the Global Phrases List"
msgstr ""

msgid "Update the global phrases list from pivotx.net"
msgstr ""

msgid "Spam Washer"
msgstr ""

msgid "Search for spam, and delete all of it from your entries and trackbacks."
msgstr ""

msgid "IP blocks"
msgstr "IP 차단"

msgid "View and Edit the blocked IP addresses."
msgstr "차단된 IP 주소를 보고 고칩니다"

msgid "Spam log reset."
msgstr ""

#, php-format
msgid "The user '<tt>%s</tt>' does not exist."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The user was deleted"
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
msgid "Email already in use"
msgstr "사용자 이름이 이미 쓰이고 있습니다."

#, fuzzy
msgid "Nickname already in use"
msgstr "사용자 이름이 이미 쓰이고 있습니다."

#, fuzzy, php-format
msgid "The settings for user %s have been updated."
msgstr "웹로그가 갱신되었습니다."

msgid ""
"You are not allowed to create users with userlevel administrator or higher"
msgstr ""

msgid "Username already in use"
msgstr "사용자 이름이 이미 쓰이고 있습니다."

#, fuzzy, php-format
msgid "The user %s has been created."
msgstr "새 웹로그가 만들어졌습니다."

msgid "No account found for visitor."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Visitor account updated."
msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

msgid "A category by this name already exists"
msgstr "이 이름을 가지는 갈래가 이미 있습니다"

#, fuzzy, php-format
msgid "The settings for category '%s' have been updated."
msgstr "웹로그가 갱신되었습니다."

msgid "Edit Weblog"
msgstr "이 웹로그를 고칩니다: "

msgid "Ok"
msgstr ""

#, php-format
msgid "Your page \"%s\" was successfully saved."
msgstr ""

msgid "Edit Comment"
msgstr "고치기"

#, fuzzy
msgid "The Comment was disapproved!"
msgstr "덧글이 저장되었습니다."

#, fuzzy
msgid "The Comment was approved!"
msgstr "덧글이 저장되었습니다."

#, fuzzy
msgid "link"
msgstr "다른 곳들"

#, fuzzy
msgid "Edit or Delete Latest Comments"
msgstr "덧글을 고치거나 지웁니다"

#, fuzzy
#~ msgid "The weblog settings for \"%key%\" were successfully updated."
#~ msgstr "웹로그가 갱신되었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "The weblog settings could not be updated."
#~ msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Subitle"
#~ msgstr "부제"

#~ msgid "Send Pings"
#~ msgstr "핑 보내기"

#, fuzzy
#~ msgid "Please enter a \"%s\""
#~ msgstr "기본 언어"

#, fuzzy
#~ msgid "E-mail address"
#~ msgstr "이메일 주소를 부호화할까요?"

#, fuzzy
#~ msgid "Send message"
#~ msgstr "사이트 이름"

#, fuzzy
#~ msgid "Order form"
#~ msgstr "자세한 날짜 형식"

#, fuzzy
#~ msgid "Phone number"
#~ msgstr "11월"

#, fuzzy
#~ msgid "Street address"
#~ msgstr "IP 주소"

#, fuzzy
#~ msgid "Postal code"
#~ msgstr "덧글 쓰기"

#, fuzzy
#~ msgid "Personal info"
#~ msgstr "개인 정보를 기억할까요?"

#, fuzzy
#~ msgid "Address"
#~ msgstr "IP 주소"

#, fuzzy
#~ msgid "Recipient"
#~ msgstr "설명"

#, fuzzy
#~ msgid "and created thumbnail"
#~ msgstr "(작은그림 만들기)"

#, fuzzy
#~ msgid "Failed to upload %s"
#~ msgstr "파일 올리기 경로"

#, fuzzy
#~ msgid "Naam"
#~ msgstr "이름"

#, fuzzy
#~ msgid "Email adres"
#~ msgstr "사용자 이름이 이미 쓰이고 있습니다."

#~ msgid "filter on (%name%)"
#~ msgstr "(%name%)로 거르기"

#~ msgid "jump to page (%num%)"
#~ msgstr "(%num%)번째 쪽으로 가기"

#~ msgid "filter off"
#~ msgstr "거르지 않기"

#, fuzzy
#~ msgid "Read on"
#~ msgstr "만들어진 시각"

#~ msgid "Show random debug information, every here and there.."
#~ msgstr "임의로 여기저기에서 디버그 정보를 보여줍니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Are your sure you wish to delete this entry?"
#~ msgstr "이 갈래를 지우고 싶으시면 '예'를 선택하십시오"

#, fuzzy
#~ msgid "Nothing on"
#~ msgstr "없음"

#, fuzzy
#~ msgid "for"
#~ msgstr "네"

#, fuzzy
#~ msgid "Latest on"
#~ msgstr "가장 최근에 고친 시각"

#, fuzzy
#~ msgid "Vote \"%val%\" on this entry"
#~ msgstr "이 항목은 '%val%'고 투표하세요"

#, fuzzy
#~ msgid "View files (voth text and database files)"
#~ msgstr "텍스트와 데이터베이스 파일을 봅니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Perform routine maintenance on Pivot's files"
#~ msgstr "피벗의 일상적인 유지 보수를 합니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Backup of Configuration Files"
#~ msgstr "설정 파일 고치기"

#, fuzzy
#~ msgid "Jump to navigation"
#~ msgstr "설정"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "PivotX will determine the url of your weblog if you leave this field "
#~ "blank. If you use your weblog as part of a frameset, or as a serverside "
#~ "include, you can use this to override it."
#~ msgstr ""
#~ "이 칸이 비어 있으면 피벗이 여러분의 웹로그의 주소를 결정합니다. 여러분의 "
#~ "웹로그가 프레임으로 포함되거나 다른 곳에서 불러오는 것이라면 이 설정으로 "
#~ "피벗의 추측을 무시할 수 있습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Backup entries database"
#~ msgstr "서식 만들기"

#, fuzzy
#~ msgid "Entry matches for \"%name%\":"
#~ msgstr "'%name%'의 검색 결과:"

#, fuzzy
#~ msgid "Backup of Database"
#~ msgstr "날짜"

#, fuzzy
#~ msgid "That's not a valid start day for the week!"
#~ msgstr "유효한 이메일 주소가 아닙니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Latest comments"
#~ msgstr "최근 덧글"

#~ msgid "Last Comments"
#~ msgstr "최근 덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "View Comments"
#~ msgstr "덧글 미리보기"

#, fuzzy
#~ msgid "The entry isn't published or doesn't exist."
#~ msgstr "덧글이 삭제되었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "this "
#~ msgstr "열세"

#, fuzzy
#~ msgid "Insert PivotX Popup', image:'ed"
#~ msgstr "그림을 집어넣기"

#~ msgid "# Comm"
#~ msgstr "덧글 수"

#, fuzzy
#~ msgid "[Comment]"
#~ msgstr "덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "go back"
#~ msgstr "되돌리기"

#, fuzzy
#~ msgid "user"
#~ msgstr "사용자"

#, fuzzy
#~ msgid "date"
#~ msgstr "날짜"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This determines the formatting of the link that visitors can use to reply "
#~ "on a specific comment."
#~ msgstr ""
#~ "자세한 날짜와 시각을 나타내는 형식을 결정합니다. 글이 하나있는 쪽의 맨 위"
#~ "에서 가장 자주 쓰입니다."

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This determines the formatting of the text that is displayed when the "
#~ "comment is a reply on another comment."
#~ msgstr ""
#~ "자세한 날짜와 시각을 나타내는 형식을 결정합니다. 글이 하나있는 쪽의 맨 위"
#~ "에서 가장 자주 쓰입니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Trackback Settings"
#~ msgstr "트랙백 주소"

#, fuzzy
#~ msgid "Format of Trackbacks"
#~ msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid "Format of Trackback Link"
#~ msgstr "트랙백 주소"

#~ msgid "File Mappings"
#~ msgstr "파일 지도"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Show and overview of which files in your site are created and by the "
#~ "weblogs in this PivotX"
#~ msgstr "피벗의 어느 파일이 어느 웹로그에 의해 만들어져 쓰이고 있는지 봅니다"

#, fuzzy
#~ msgid "SimplePie cache file"
#~ msgstr "새 파일 올리기:"

#~ msgid ""
#~ "Below you can see an overview of each weblog in this Pivot installation, "
#~ "together with which files are created by Pivot and what templates it uses "
#~ "to create these files. This can also be very useful when pinpointing "
#~ "trouble with the creation of files."
#~ msgstr ""
#~ "여러분은 아래에서 피벗에 있는 웹로그들의 개관과, 그들이 무슨 서식으로 어"
#~ "떤 파일들을 만들었는지 볼 수 있습니다. 파일이 만들어질 때 문제가 있다면 해"
#~ "결하는 데 도움이 될 것입니다."

#~ msgid "Change"
#~ msgstr "바꾸기"

#~ msgid "Confirm Delete"
#~ msgstr "지우기 확인"

#, fuzzy
#~ msgid "The Blocked Phrases have been stored."
#~ msgstr "IP 주소들이 저장되었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "The Global Phrases have been stored."
#~ msgstr "IP 주소들이 저장되었습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "The Global Phrases have been deleted."
#~ msgstr "웹로그를 지웠습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Store these Blocked Phrases"
#~ msgstr "이 IP 주소들을 저장"

#~ msgid "Name needs to be 3 letters or longer"
#~ msgstr "사용자 이름은 4자이거나 더 길어야 합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "[Trackback] Re:"
#~ msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Your trackback has not been stored, because it seems to be a duplicate of "
#~ "a previous entry"
#~ msgstr "이미 같은 내용의 덧글이 있기 때문에, 저장되지 않았습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Main"
#~ msgstr "분"

#~ msgid "Insert an Image Popup"
#~ msgstr "팝업 그림을 집어넣기"

#, fuzzy
#~ msgid "No Comments"
#~ msgstr "덧말 없음"

#, fuzzy
#~ msgid "1 Comment"
#~ msgstr "덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "% Comments"
#~ msgstr "덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "Leave a comment"
#~ msgstr "덧글 미리보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Pingback"
#~ msgstr "되돌리기"

#, fuzzy
#~ msgid "No comments yet."
#~ msgstr "덧글 없음"

#, fuzzy
#~ msgid "The latest comments to all posts in RSS"
#~ msgstr "최근 글"

#, fuzzy
#~ msgid "Powered by WordPress"
#~ msgstr "Powered by"

#, fuzzy
#~ msgid "Comments (0)"
#~ msgstr "덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "Comments (1)"
#~ msgstr "덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "Comments (%)"
#~ msgstr "덧글"

#, fuzzy
#~ msgid "&laquo; Previous Page"
#~ msgstr "이전 보관소"

#~ msgid "Ping update trackers"
#~ msgstr "핑 갱신 추적자"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This determines whether update trackers like weblogs.com will be "
#~ "automatically notified by PivotX if you post a new entry. Services like "
#~ "blogrolling.com depend on these pings"
#~ msgstr ""
#~ "여러분이 새 글을 쓰면 피벗이 weblogs.com과 같은 갱신 추적자에게 알려줄지"
#~ "를 정합니다. blogrolling.com과 같은 서비스는 이 핑에 의존합니다."

#~ msgid "URLs to ping"
#~ msgstr "핑할 URL"

#~ msgid ""
#~ "You can provide several urls to send pings to. Do not include the http:// "
#~ "part, otherwise it won't work. Just place each server on a new line, or "
#~ "seperated by a pipe character. Some common servers to ping are:<br /"
#~ "><b>rpc.pingomatic.com</b> (the one most widely used)<br /><b>rpc.weblogs."
#~ "com/RPC2</b>(also widely used)<br />"
#~ msgstr ""
#~ "여러분은 핑을 보낼 몇몇 URL을 설정할 수 있습니다. http:// 부분은 포함하지 "
#~ "마십시오. 포함한다면 정상적으로 동작하지 않을 것입니다. 각 줄마다 서버를 "
#~ "하나씩 입력하시거나, 파이프 문자(|)로 구분하십시오. 널리 쓰이는 핑 서버는 "
#~ "아래와 같습니다.<br /><b>rpc.weblogs.com/RPC2</b> (가장 널리 쓰이는 "
#~ "weblogs.com 핑)<br /><b>pivotlog.net/pinger</b> (아직 잘 동작하지 않는 "
#~ "pivotlog 핑)<br /><b>rcs.datashed.net/RPC2</b> (euro.weblogs.com 핑)<br /"
#~ "><b>ping.blo.gs</b> (blo.gs 핑)<br />"

#~ msgid "Ping Setup"
#~ msgstr "핑 설정"

#~ msgid "Your file was not uploaded, and the following errors occured:"
#~ msgstr "파일이 올려지지 못했습니다. 다음과 같은 에러가 일어났습니다:"

#~ msgid "or select"
#~ msgstr "선택"

#, fuzzy
#~ msgid "Image Dimensions"
#~ msgstr "그림 이름"

#~ msgid "Use Wysiwyg editor"
#~ msgstr "WYSIWYG 편집기 사용"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Determines whether the Wysiwyg editor is on by default. Individual users "
#~ "can change this in their \"My Info\" settings."
#~ msgstr ""
#~ "WYSIWYG 편집기를 기본으로 사용할지를 정합니다. 각 사용자들은 이 설정을 "
#~ "'내 정보'에서 고칠 수 있습니다."

#~ msgid "Settings for Last Comments"
#~ msgstr "최근 덧글 설정"

#~ msgid "Show how many"
#~ msgstr "보여줄 개수"

#~ msgid "Cut at length"
#~ msgstr "자를 길이"

#~ msgid "Format"
#~ msgstr "형식"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "These settings determine the appearance of the \"last comments\" on the "
#~ "weblog's frontpage."
#~ msgstr "이 설정은 웹로그의 대문에 있는 '최근 덧글'의 모양새를 결정합니다."

#~ msgid "Next Archive"
#~ msgstr "다음 보관소"

#~ msgid "Previous Archive"
#~ msgstr "이전 보관소"

#~ msgid "Archive type"
#~ msgstr "보관 주기"

#~ msgid "No Archives"
#~ msgstr "보관 안함"

#~ msgid "Weekly Archives"
#~ msgstr "주마다 보관"

#~ msgid "Monthly Archives"
#~ msgstr "달마다 보관"

#~ msgid "Archive Link"
#~ msgstr "보관소 링크"

#~ msgid "Archive List format"
#~ msgstr "보관소 목록 형식"

#~ msgid "Archive Order"
#~ msgstr "보관 순서"

#~ msgid "Ascending (oldest first)"
#~ msgstr "오름차순 (옛 글 먼저)"

#~ msgid "Descending (newest first)"
#~ msgstr "내림차순 (새 글 먼저)"

#~ msgid "Keep logfiles of various activities"
#~ msgstr "다양한 활동들의 로그파일을 유지합니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Label for \"no comments\""
#~ msgstr "'덧글이 없습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid "Label for \"one comment\""
#~ msgstr "'덧글이 한개 있습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid "Label for \"X comments\""
#~ msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#~ msgid ""
#~ "The text that is used to indicate how many comments there are. If you "
#~ "leave this blank, Pivot will use the default as defined by the language "
#~ "settings"
#~ msgstr ""
#~ "몇개의 덧글이 있는지 알려주는 데 쓰이는 글입니다. 빈 칸으로 남겨두면 피벗"
#~ "은 언어 설정에 정의된 기본값을 사용할 것입니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Label for \"no trackbacks\""
#~ msgstr "'덧글이 없습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid "Label for \"one trackback\""
#~ msgstr "'덧글이 한개 있습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid "Label for \"X trackbacks\""
#~ msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#, fuzzy
#~ msgid "One comment."
#~ msgstr "덧글 %num%개"

#, fuzzy
#~ msgid "%num% comments."
#~ msgstr "덧글 %num%개"

#, fuzzy
#~ msgid "No trackbacks."
#~ msgstr "'덧글이 %num%개 있습니다' 글"

#~ msgid "Further Options"
#~ msgstr "다른 선택 사항"

#~ msgid "Basic View"
#~ msgstr "간단히 보기"

#~ msgid "View only the most common fields"
#~ msgstr "가장 자주 쓰이는 항목만 봅니다"

#~ msgid "Extended View"
#~ msgstr "자세히 보기"

#~ msgid "View all the editable fields"
#~ msgstr "편집할 수 있는 모든 항목을 봅니다"

#~ msgid "Shortcuts"
#~ msgstr "바로가기"

#~ msgid "Week"
#~ msgstr "주"

#~ msgid "Remember"
#~ msgstr "기억할 것"

#~ msgid "Array"
#~ msgstr "Array"

#~ msgid ""
#~ "If you are certain you're using the correct username and password, but "
#~ "you are <br />having problems logging in, you might try deleting the "
#~ "cookies for this domain:"
#~ msgstr ""
#~ "정확한 사용자 이름과 비밀번호를 입력했는데도 로그인을 하지 못한 것이 확실"
#~ "하다면,<br />쿠키를 지워 볼 수 있습니다."

#~ msgid "Delete cookies"
#~ msgstr "쿠키 지우기"

#~ msgid ""
#~ "You have failed to gain access in 10 attempts. As a result, this IP has "
#~ "been banned from attempting to login for 12 hours."
#~ msgstr "10번이나 로그인에 실패했기 때문에, 12시간 동안 IP가 차단됩니다."

#~ msgid "Modify Entries"
#~ msgstr "글 고치기"

#~ msgid "Bookmarklets"
#~ msgstr "빠른 도구"

#~ msgid "Global Overview of Pivot"
#~ msgstr "간추린 피벗"

#~ msgid "View my personal Info"
#~ msgstr "내 정보를 봅니다"

#~ msgid "Create Bookmarklets"
#~ msgstr "빠른 도구를 만듭니다"

#~ msgid "File has been uploaded"
#~ msgstr "파일이 올려졌습니다"

#~ msgid "View Logs and Statistics."
#~ msgstr "로그와 통계를 봅니다"

#~ msgid "Recent Comments"
#~ msgstr "최근 덧글"

#~ msgid "Rebuild All Files"
#~ msgstr "모든 파일 다시 만들기"

#~ msgid "Verify the Database"
#~ msgstr "데이터베이스 검증하기"

#~ msgid "Rebuild the Frontpage(s)"
#~ msgstr "대문 다시 만들기"

#~ msgid "User Information Fields"
#~ msgstr "사용자 정보 항목"

#~ msgid "Create, edit and delete User Information Fields"
#~ msgstr "사용자 정보 항목을 만들고, 고치고, 지웁니다"

#~ msgid "Rebuild the Files and Archives that Pivot generates"
#~ msgstr "피벗이 만든 파일과 보관소를 다시 만듭니다"

#~ msgid "Verify the integrity of your Database"
#~ msgstr "데이터베이스의 무결성을 검증합니다"

#~ msgid ""
#~ "Rebuild the frontpage, last archives and RSS files for each of the "
#~ "weblogs."
#~ msgstr "웹로그 각각의 대문과 최근 보관소와 RSS파일을 새로 만듭니다."

#~ msgid "Send Pings to Update Trackers."
#~ msgstr "트랙백을 갱신하도록 하기 위해 핑을 보냅니다."

#~ msgid "Create a Pivot template from scratch"
#~ msgstr "피벗 서식을 직접 만듭니다"

#~ msgid "Comment*"
#~ msgstr "덧말*"

#~ msgid ""
#~ "(*Note: Comments can only be saved at <b>first</b> save of changes or "
#~ "creation)"
#~ msgstr "(*참고: <b>첫</b> 저장에만 덧말을 달 수 있습니다)"

#~ msgid "Editing"
#~ msgstr "고치기"

#~ msgid "Generate Archive"
#~ msgstr "보관소 만들기"

#~ msgid "Regenerate all of your archives"
#~ msgstr "보관소를 완전히 새로 만듭니다"

#~ msgid "Verify XML Files"
#~ msgstr "데이터베이스 검증"

#~ msgid "Verify (and repair if needed) the intergrity of the XML files"
#~ msgstr "데이터베이스의 무결성을 검증합니다 (필요할 경우 고칩니다)"

#~ msgid "Create a backup of all pivot's essential files"
#~ msgstr "피벗의 필수 파일들의 백업을 만듭니다"

#~ msgid "20 referrers"
#~ msgstr "20 방문 경로"

#~ msgid "50 referrers"
#~ msgstr "50 방문 경로"

#~ msgid "all referrers"
#~ msgstr "모든 방문 경로"

#~ msgid "Update the referer to title mappings"
#~ msgstr "방문 경로와 제목과의 관계를 갱신"

#~ msgid "Host-address (ip-address)"
#~ msgstr "호스트 주소 (IP 주소)"

#~ msgid "Which page"
#~ msgstr "접근한 페이지"

#~ msgid "Getting new titles"
#~ msgstr "새 제목 얻어오기"

#~ msgid "This could take a while, please don't interrupt."
#~ msgstr "시간이 조금 걸리니, 방해하지 말아 주시기 바랍니다."

#~ msgid "First pass"
#~ msgstr "일단계"

#~ msgid "Your referer-title mappings are now up to date."
#~ msgstr "방문 경로와 제목과의 관계가 갱신되었습니다."

#~ msgid "Finished"
#~ msgstr "완료"

#~ msgid "Edit User Fields"
#~ msgstr "사용자 항목 편집"

#~ msgid "Edit the fields that users can use to describe themselves"
#~ msgstr "사용자가 자신을 설명할 수 있는 항목을 고칩니다"

#~ msgid "Edit User Info"
#~ msgstr "사용자 정보 고치기"

#~ msgid ""
#~ "Create a new login account for Pivot, allowing them to post to a weblog."
#~ msgstr "피벗의 새 계정을 만들어서 웹로그에 글을 쓸 수 있게 합니다"

#~ msgid "Create"
#~ msgstr "만들기"

#~ msgid "Confirm creating an administator"
#~ msgstr "관리자 만들기 확인"

#~ msgid ""
#~ "An Administrator has full access to pivot, can edit all news items, all "
#~ "comments and change anysetting. Are you sure you'd like to make %s an "
#~ "Administrator?"
#~ msgstr ""
#~ "관리자는 피벗의 모든 곳에 접근하고, 모든 소식과 모든 덧글을 고칠 수 있으"
#~ "며, 모든 설정을 바꿀 수 있습니다. %s 관리자를 만드시겠습니까?"

#~ msgid "File Info"
#~ msgstr "파일 정보"

#~ msgid "Local Path"
#~ msgstr "지역 경로"

#~ msgid "File Upload settings"
#~ msgstr "파일 올리기"

#~ msgid "Clean Filename"
#~ msgstr "깨끗한 파일 이름"

#~ msgid "Default Text Processing"
#~ msgstr "기본 텍스트 처리"

#~ msgid "Text Processing"
#~ msgstr "텍스트 처리"

#~ msgid ""
#~ "Determines if all links used in entries will open links in a new browser "
#~ "window."
#~ msgstr "여러분의 글 안에 있는 링크들이 새 창에서 열릴지를 정합니다."

#~ msgid "Autoupdate Search Index"
#~ msgstr "검색 색인 자동 갱신"

#~ msgid ""
#~ "This will determine if the Search Index files will be updated every time "
#~ "you submit a new entry, or you change an existing one."
#~ msgstr ""
#~ "검색 색인이 여러분이 새 글을 쓸 때마다 갱신될지, 있는 글을 수정할 때마다 "
#~ "갱신될지 정합니다."

#~ msgid "Default Introduction/Body"
#~ msgstr "기본 소개/본문"

#~ msgid ""
#~ "This will determine the default values for Introduction and Body when an "
#~ "author writes a new entry. Normally this will be an empty paragraph, "
#~ "which makes the most sense semantically."
#~ msgstr ""
#~ "새 글을 쓸 때 소개와 본문에 들어갈 내용의 기본값을 정합니다. 보통 가장 자"
#~ "연스러운 빈 문단으로 합니다."

#~ msgid "Remote cropping script"
#~ msgstr "원격 자르기(cropping) 스크립트"

#~ msgid ""
#~ "If your server does not have the necessary libraries installed to perform "
#~ "image cropping, you can use a remote cropping script."
#~ msgstr ""
#~ "여러분의 서버에 그림을 자를 때 필요한 라이브러리가 없을 경우, 원격으로 자"
#~ "르기 스크립트를 쓸 수 있습니다."

#~ msgid "Edit Weblogs"
#~ msgstr "웹로그 고치기"

#~ msgid "Add a new Weblog"
#~ msgstr "새 웹로그를 추가합니다"

#~ msgid "Delete Weblog"
#~ msgstr "웹로그 지우기"

#~ msgid ""
#~ "For each of the subweblogs that were found in the templates, you can "
#~ "configure what template they use, as well as what categories are "
#~ "published in them"
#~ msgstr ""
#~ "서식에서 찾은 자식 웹로그들이 각각 무슨 서식을 쓰고 어느 갈래에 게시될 것"
#~ "인지 설정할 수 있습니다."

#~ msgid "Create / Edit Weblog, step 1 of 3"
#~ msgstr "웹로그 만들기 / 고치기, 3 단계 중 1단계"

#~ msgid "Create / Edit Weblog, step 2 of 3"
#~ msgstr "웹로그 만들기 / 고치기, 3 단계 중 2단계"

#~ msgid "Create / Edit Weblog, step 3 of 3"
#~ msgstr "웹로그 만들기 / 고치기, 3 단계 중 3단계"

#~ msgid "Front page (Index)"
#~ msgstr "대문 (첫 화면)"

#~ msgid ""
#~ "The filename of the index-file. Normally this is something like 'index."
#~ "html' or 'index.php'."
#~ msgstr ""
#~ "첫 화면의 파일 이름입니다. 보통 'index.html'이나 'index.php'와 같은 모습입"
#~ "니다."

#~ msgid ""
#~ "If your weblog uses SSI (which is not recommended), you can use this to "
#~ "prefix Pivot's filenames with the filename used for the SSI. eg. 'index."
#~ "shtml?p='. You should just leave this blank, unless you know what you're "
#~ "doing."
#~ msgstr ""
#~ "만약 여러분의 웹로그가 (추천되지 않는) SSI를 사용한다면, 여러분은 이 설정"
#~ "으로 피벗의 파일 이름 앞에 'index.shtml?p='와 같은 SSI 용 접두어를 붙일 "
#~ "수 있습니다. 여러분이 무엇을 하는 것인지 정확히 알지 못한다면 빈 칸으로 남"
#~ "겨 두셔야 합니다."

#~ msgid "Frontpage Path"
#~ msgstr "대문 경로"

#~ msgid ""
#~ "The relative or absolute path to the directory where Pivot will create "
#~ "the frontpage to this blog."
#~ msgstr "피벗이 이 블로그의 대문을 만들 곳의 절대 주소나 상대 주소입니다."

#~ msgid ""
#~ "The relative or absolute path to the directory where Pivot will create "
#~ "the single entry pages (if you choose not to use 'live entries')"
#~ msgstr ""
#~ "(여러분이 '글 바로 만들기'를 쓰지 않을 때) 피벗이 글 하나짜리 페이지를 만"
#~ "들 곳의 절대 주소나 상대 주소입니다."

#~ msgid ""
#~ "If you use 'Live entries', Pivot will not need to generate files for "
#~ "every single entry. This is the preferred setting."
#~ msgstr ""
#~ "글을 미리 만들지 않고, 필요할 때 만듭니다. 여러분이 '글 바로 만들기'를 쓰"
#~ "면, 피벗은 글마다 파일을 만들 필요가 없습니다. 바람직한 설정입니다."

#~ msgid "Index File"
#~ msgstr "색인 파일"

#~ msgid "Archive Path"
#~ msgstr "보관소 경로"

#~ msgid "Archive Amount"
#~ msgstr "보관량"

#~ msgid "Archive Format"
#~ msgstr "보관 형태"

#~ msgid "Shortentry Template"
#~ msgstr "짧은글 서식"

#~ msgid ""
#~ "The Template which determines the layout of single entries, as they are "
#~ "shown within the weblog or archives."
#~ msgstr "웹로그나 보관소에서 글 하나가 어떻게 보일지 결정합니다."

#~ msgid "Allow Comments?"
#~ msgstr "덧글을 허락하시겠습니까?"

#~ msgid "RSS Filename"
#~ msgstr "RSS 파일 이름"

#~ msgid "Atom Filename"
#~ msgstr "Atom 파일 이름"

#~ msgid "Feed Path"
#~ msgstr "Feed 경로"

#~ msgid ""
#~ "The relative or absolute path to the directory where Pivot will create "
#~ "the Feed files."
#~ msgstr "피벗이 Feed 파일을 만들 곳의 상대 경로 또는 절대 경로입니다."

#~ msgid "Settings for Last Referers"
#~ msgstr "최근 방문 경로 설정"

#~ msgid ""
#~ "These settings determine the appearance of the 'last referers' on the "
#~ "weblog's frontpage."
#~ msgstr ""
#~ "이 설정은 웹로그의 대문에 있는 '최근 방문 경로'가 어떻게 보일지를 정합니"
#~ "다."

#~ msgid "Use graphics"
#~ msgstr "그림 사용"

#~ msgid ""
#~ "This determines if the last referers use small icons for the most common "
#~ "search engines through which visitors may arrive."
#~ msgstr ""
#~ "최근 방문자가 어떤 검색 엔진을 통해서 왔는지 보여주는 작은 아이콘을 쓸지"
#~ "를 정합니다."

#~ msgid "Redirect Referers"
#~ msgstr "방문 경로를 다른 곳으로"

#~ msgid ""
#~ "To combat refererspam you might choose to redirect outgoing links to "
#~ "referers, as this will not help the spammer get a better pagerank in "
#~ "Google."
#~ msgstr ""
#~ "방문 경로 스팸을 막기 위해 링크를 다른 곳으로 보내어 스팸을 쓴 사람이 구글"
#~ "에서 좋은 페이지 순위를 얻는 것을 막습니다."

#~ msgid "Use Emoticons"
#~ msgstr "이모티콘 사용"

#~ msgid ""
#~ "Determines whether emoticons like :-) will be transformed to their "
#~ "graphical equivalents."
#~ msgstr ":-) 과 같은 이모티콘들이 그림으로 바꾸어져 보내질지 결정하십시오."

#~ msgid "Encode Email Addresses"
#~ msgstr "이메일 주소 부호화"

#~ msgid ""
#~ "Determines whether email-addresses will be encoded in javascript, as "
#~ "protection from spam harvesters."
#~ msgstr ""
#~ "이메일 주소 수집기가 광고용으로 이메일 주소를 가져가는 것을 방해하기 위해 "
#~ "자바스크립트로 이메일 주소를 부호화하여 나타낼지 여부를 결정하십시오."

#~ msgid "Target Blank"
#~ msgstr "대상을 Blank로"

#~ msgid "XHTML Workaround"
#~ msgstr "XHTML 돌아가기"

#~ msgid ""
#~ "If set to 'Yes', all links entered in your entries will be opened in a "
#~ "new browser window. If set to 'XHTML workaround', all links will have a "
#~ "rel=\"external\" attribute, which will not break wellformed XHTML"
#~ msgstr ""
#~ "'예'를 선택하면 여러분의 글에 있는 모든 링크들은 새 창에서 열리게 됩니다. "
#~ "'XHTML 돌아가기'를 선택하면 모든 링크들은 rel=\"external\" 속성을 가지게 "
#~ "되어 적격인(wellformed) XHTML을 깨지 않게 됩니다."

#~ msgid "Blogroll settings"
#~ msgstr "블로그롤 설정"

#~ msgid "Blogrolling ID #"
#~ msgstr "블로그롤 ID 번호"

#~ msgid ""
#~ "You can optionally include a <a href=\"http://www.blogrolling.com\" "
#~ "target=\"_blank\">blogrolling.com</a> blogroll in your weblog. "
#~ "Blogrolling is an excellent service to maintain a list of links, which "
#~ "shows how recently they were updated. If you do not want this, just skip "
#~ "these input fields. Otherwise: When you're logged in to blogrolling.com, "
#~ "go to 'get code', there you will find links containing your blogroll's ID "
#~ "#. It should look somthing like this: 2ef8b42161020d87223d42ae18191f6d"
#~ msgstr ""
#~ "선택적으로 <a href=\"http://www.blogrolling.com\" target=\"_blank"
#~ "\">blogrolling.com</a> 블로그롤을 여러분의 웹로그에 넣을 수 있습니다. 블로"
#~ "그롤은 링크들이 얼마나 최근에 갱신되었는지를 보여주는, 링크들의 목록을 관"
#~ "리할 때 아주 유용한 서비스입니다. 여러분이 이를 쓰고 싶지 않으시면, 이 입"
#~ "력 항목을 건너뛰십시오. 쓰고 싶으시면, blogrolling.com에 로그인 한 뒤 "
#~ "'get code'에서 여러분의 블로그롤 ID 번호를 포함하는 링크를 보실 수 있습니"
#~ "다. 2ef8b42161020d87223d42ae18191f6d 와 같이 생겼습니다."

#~ msgid "Background Color"
#~ msgstr "배경 색"

#~ msgid "Line Color 1"
#~ msgstr "선 색 1"

#~ msgid "Line Color 2"
#~ msgstr "선 색 2"

#~ msgid "Color 1"
#~ msgstr "색 1"

#~ msgid "Color 2"
#~ msgstr "색 2"

#~ msgid "Color 3"
#~ msgstr "색 3"

#~ msgid "Color 4"
#~ msgstr "색 4"

#~ msgid ""
#~ "These colors determine what your blogroll will look like. Color 1 to "
#~ "color 4 give a visual indication as to how recently updated a link is."
#~ msgstr ""
#~ "이 색들은 여러분의 블로그롤이 어떻게 보일지를 정합니다. 색 1부터 색 4까지"
#~ "로 얼마나 최근에 링크가 갱신되었는지를 시각적으로 알려줍니다."

#~ msgid "Thumbnail Preview"
#~ msgstr "작은그림 미리보기"

#~ msgid "Width x Height"
#~ msgstr "넓이 x 높이"

#~ msgid "Are you sure you want to delete the file %s?"
#~ msgstr "%s 지우시겠습니까?"

#~ msgid "Delete this picture?"
#~ msgstr "이 그림을 지우시겠습니까?"

#~ msgid "create"
#~ msgstr "만들기"

#~ msgid ""
#~ "Insert a link, by typing an url in the field below. Visitors to your site "
#~ "will see the title when they hover their mouse over the link."
#~ msgstr ""
#~ "아래의 칸에 URL을 입력하여 링크를 집어넣으십시오. 방문자는 마우스를 링크 "
#~ "위에 올려놓으면 제목을 볼 것입니다."

#~ msgid "Edit who can post to the category '%s'"
#~ msgstr "'%s' 갈래에 누가 글을 쓸 수 있는지 고치십시오"

#~ msgid "Allowed"
#~ msgstr "허가됨"

#~ msgid "Denied"
#~ msgstr "금지됨"

#~ msgid "Deny"
#~ msgstr "금지"

#~ msgid ""
#~ "In this build of Pivot, only the category name will be deleted. In later "
#~ "builds, you will be able to choose what to do with entries using this "
#~ "category."
#~ msgstr ""
#~ "피벗의 현재 판에서는 갈래 이름만이 지워집니다. 다음 판에서는 갈래 안의 글"
#~ "들을 어떻게 할지를 선택할 수 있을 것입니다."

#~ msgid "(Ctrl-click to select multiple categories)"
#~ msgstr "(여러 갈래를 고르시려면 Ctrl키를 누른 상태에서 클릭하십시오)"

#~ msgid "Convert Linebreaks"
#~ msgstr "줄바꿈 변환"

#~ msgid "(This is always off, when in Wysiwyg mode)"
#~ msgstr "(WYSIWYG 모드에서는 언제나 꺼져 있습니다)"

#~ msgid "(Be careful with this!)"
#~ msgstr "(조심하세요!)"

#~ msgid "Edit Comments"
#~ msgstr "덧글 고치기"

#~ msgid "Edit the comments that have been posted to this entry"
#~ msgstr "이 글의 덧글을 고칩니다"

#~ msgid "Unblock IP range %s"
#~ msgstr "IP 범위 %s 차단 해제"

#~ msgid "Publish and generate"
#~ msgstr "게시하고 만들기"

#~ msgid "With the checked files, do:"
#~ msgstr "선택한 파일을:"

#~ msgid "With the checked templates, do:"
#~ msgstr "선택한 서식을:"

#~ msgid "cannot open dir, check your rights."
#~ msgstr "디렉토리를 열 수 없습니다. 권한을 확인하세요."

#~ msgid "cannot read dir, check your rights."
#~ msgstr "디렉토리를 읽을 수 없습니다. 권한을 확인하세요."

#~ msgid "cannot write dir, check your rights."
#~ msgstr "디렉토리에 쓸 수 없습니다. 권한을 확인하세요."

#~ msgid "cannot read file, check your rights."
#~ msgstr "파일을 읽을 수 없습니다. 권한을 확인하세요."

#~ msgid "cannot write file, check your rights."
#~ msgstr "파일에 쓸 수 없습니다. 권한을 확인하세요."

#~ msgid "Good"
#~ msgstr "좋다"

#~ msgid "Bad"
#~ msgstr "나쁘다"

#~ msgid "You already voted for this entry or poll"
#~ msgstr "이미 이 글이나 설문에 투표하셨습니다"

#~ msgid "Your vote for '%val%' has been registered"
#~ msgstr "여러분이 '%val%'고 투표한 결과가 등록되었습니다"

#~ msgid "Last Referrers"
#~ msgstr "최근 방문 경로"

#~ msgid "Open Emoticons Reference"
#~ msgstr "이모티콘 참고서를 엽니다"

#~ msgid "Open Textile Reference"
#~ msgstr "텍스타일 참고서를 엽니다"

#~ msgid "Edit Userfields"
#~ msgstr "사용자 항목 고치기"

#~ msgid ""
#~ "The Internal Name is the name of this item as it will appear when you "
#~ "tell pivot to display it in a template."
#~ msgstr ""
#~ "내부 이름은 서식에서 피벗에게 이 항목을 출력하라고 할 때 쓰이는 이름입니"
#~ "다."

#~ msgid "Size"
#~ msgstr "크기"

#~ msgid "Rows"
#~ msgstr "행"

#~ msgid "Columns"
#~ msgstr "열"

#~ msgid "Maximum Length"
#~ msgstr "최장 길이"

#~ msgid ""
#~ "By filtering this item, you limit the type of input that can be used in it"
#~ msgstr "이 항목을 거르면, 쓸 수 있는 입력의 유형이 제한됩니다"

#~ msgid ""
#~ "Deleting this Userfield (<b>%s</b>) will also destroy all the data that "
#~ "users have stored withen it, and make any instances of it in a template "
#~ "appear empty."
#~ msgstr ""
#~ "사용자 항목(<b>%s</b>)을 지우면 사용자들이 저장했던 자료도 사라지고, 서식"
#~ "에 적용되었던 내용은 빈 것으로 보입니다."

#~ msgid "This name is already in use"
#~ msgstr "이 이름은 이미 쓰이고 있습니다."

#~ msgid "Internal Name must be longer than 3 characters"
#~ msgstr "내부 이름은 3자 보다 길어야 합니다."

#~ msgid "Display Name must be longer than 3 characters"
#~ msgstr "표시 이름은 3자보다 길어아 합니다."

#~ msgid ""
#~ "This Bookmarklet opens a window with a New Entry, which contains a link "
#~ "to the page it was opened from."
#~ msgstr "이 빠른 도구는 여는 페이지로의 링크를 포함하는 새 글을 엽니다."

#~ msgid "This Bookmarklet opens a window with a blank New Entry."
#~ msgstr "이 빠른 도구는 비어 있는 새 글이 있는 창을 엽니다."

#~ msgid ""
#~ "You can use Bookmarklets to quickly write New Entries with Pivot. To add "
#~ "a Bookmarklet to your browser, use one of the following options: (exact "
#~ "text varies, depending on which browser you are using)"
#~ msgstr ""
#~ "여러분은 빠른 도구를 써서 피벗에 새 글을 간단히 쓸 수 있습니다. 빠른 도구"
#~ "를 여러분의 브라우저에 추가하려면, 아래 방법 중에서 하나를 사용하십시오. "
#~ "여러분이 사용하는 브라우저에 따라 자세한 내용은 다를 수도 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Click and drag the bookmarklet to your 'Links'-toolbar or your browsers "
#~ "'Bookmarks'-button."
#~ msgstr "빠른 도구를 '책갈피(즐겨찾기)' 툴바나 버튼으로 끄십시오."

#~ msgid "Right-click on the bookmarklet and select 'Add to Bookmarks'."
#~ msgstr ""
#~ "빠른 도구를 마우스 오른쪽으로 클릭해서 '책갈피(즐겨찾기)에 추가'를  고르십"
#~ "시오."
